【千字文】【袋鼠皮boot系列介紹】人大左，發覺揀波boot都係舒服最重要

細個揀boot得兩個準則
1) 價錢
2) 巴閉囉 英雄主義 疊馬
著出黎就好似邊個邊個球星會上身咁 ，唔識分係貼腳定夾腳，總之就係要型

而家揀boot真係希望可以搵d著得舒服又踢得舒服，著完第二日返工唔會腳痛的boot 但係而家d boot黎黎去去都係adidas nike puma, 對對都有咁輕得咁輕，有咁貼腳得咁貼腳，仲要好鬼貴......叫我呢d腳掌又闊又厚的窮拎情可以堪

之後幾年前撞棍買左對tiempo袋鼠皮釘boot之後就走進袋鼠皮呢條不歸路，所以我決定要寫千字文介紹下，希望踢晒你地落火坑

第一篇: 袋鼠皮boot的背景
第二篇: 袋鼠皮boot的好處
(上): 傳統拉線厚皮
(下): 新世代薄皮
第三篇: 袋鼠皮boot vs 人造皮boot (短篇)
第四篇: 市面常見的袋鼠皮boot (短篇)
第五篇(上): Mizuno袋鼠皮釘boot簡介
第五篇(下): Mizuno袋鼠皮平底boot簡介
第六篇: Puma，New Balance袋鼠皮釘boot簡介
第七篇: Asics袋鼠皮釘boot、平底boot簡介
第八篇: 其他隱世高質袋鼠皮boot簡介

各位巴打如果有咩袋鼠皮boot的知識、意見、問題的話，歡迎一齊交流下

先自貼自己果3對波boot

第一篇: 袋鼠皮boot的背景
袋鼠皮係一直用黎造頂級波boot用的材料，好多鞋廠都係用袋鼠皮黎造頂級波boot, 好似adidas, nike, mizuno, puma, umbro......大家最熟識的一定係adidas predator, nike tiempo呢兩款，之後隨住咩保護動物定唔知咩原因，d大牌子開始話要停用/減少用袋鼠皮，取而代之就係人造皮，佢的好處係可以係塊皮度注入高科技同埋加插型格的設計。

大廠的優勢就係疊水，有資金科水去搞創新......驚你班友唔接受咩? 日日賣廣告，搵埋代言人賣行廣告影晒沙龍。個個開始轉晒去買某幾款鞋，塊餅愈黎愈大之際就係其他廠做唔住之際，於是淡出香港。

商家們又點會識分你係人造皮定係袋鼠皮丫，總之而家邊個牌子邊款鞋最好賣就入貨返黎賣，唔好賣的全部out !

所以大家會發現點解d大型運動鋪甚至足球用品專門店都係賣黎賣去果幾款鞋，選擇看似好多但其實唔多......四大受歡迎牌子，每個牌子大約有三個系列，每個系列有高中低階、石地草地之分，咁就成就左半間波boot鋪頭嫁喇
(琴晚發夢周公話我知)

講咁耐...好! 下篇入正題

第二篇 (上): 袋鼠皮boot有咩好?
1. 舒服、貼腳
2. 耐用
3. 保護性相對較高

而家的袋鼠皮基本上可以總括成兩大類:
第一類: 傳統式厚皮拉線boot
第二類: 薄皮

第一類的boot多數都係無咁輕身，用皮會比較厚，拉線設計，禁落去會見到有皺紋，踢耐左d紋會愈黎愈多

呢款的袋鼠皮boot著上腳開頭係會比較硬身，因為d皮仲好新。當你踢得四、五場或者你狠心d踩下佢屈下佢之後，d皮會愈黎愈軟，愈黎愈貼合你對腳。就好似你坐皮梳化咁，一開始就一定係無咁軟熟同舒服，但慢慢坐耐左個質感就會完全唔同晒 。另外，呢款袋鼠皮會有些少的記憶功能，當你著得多的時候，塊袋鼠皮會習慣左你隻腳個形狀，咁你每次一著boot的時候就唔需要再去同對鞋磨合就可以搵返貼腳的感覺。

除左舒服之外，呢款的袋鼠皮用拉線的設計。我唔知大家有無聽過話呢d拉線係可以令到你cur個波的時候會準d的說話啦 ，準唔準我唔知，因為我未準過 ，但係拉線設計就可以提高耐用性，因為每當你去做急停轉向的時候，前掌的邊位係會特別受力，果d位係比較容易會爆；但當用左拉線設計之後，果幾條線就可以幫手頂到你果度力，減低爆口的機會。仲有，因為皮造的鞋著得耐撐得多其實係會鬆，拉線的作用就可以回定返個形，唔俾佢過份地撐大。

講到保護性，首先唔洗諗腳趾尾會痛的機會會少好多，因為袋鼠皮本身鞋籠個空間係比較闊，大眾化的程度高好多。

好多時點解會話腳趾公/尾痛呢?
一係就買錯size，一係就買錯款
買錯size的唔洗講，你連自己隻腳的size都唔知我幫唔到你
買錯款其實係極之常見的事，呢d情況多數都係
1. 長度岩，但闊度唔岩，窄到夾腳
2. 闊度岩，但長得濟，影響斬波射波做急停
以上兩樣都代表緊呢對鞋其實好似唔太適合你腳型。

你可能會話，唔係wor，呀邊個邊個球星都係咁著，好多球星都係著緊呢對，咁佢地之間的腳型總會有分別嫁... 係! 無錯! 係有分別，不過人地有得度身訂造，有自己的鞋模，確保一定岩腳型一定貼腳
而我地市面買到果d，有90%都係根據歐洲人的大眾腳型去設計，而亞洲人腳型比較闊同厚，所以唔係個個都岩著。

講左咁多，關袋鼠皮咩事呀
頭先都講過，袋鼠皮鞋的鞋籠空間比較闊，會較適合偏闊腳型的巴打；另外，袋鼠皮boot話明係真皮，著耐左其實係會撐鬆，即係你買boot的時候可能鞋係比較貼腳，或者可能會夾腳趾尾tim，呢個時候你只要塞d野keep住撐開個鞋籠一個星期，個問題好大機會已經消失，唔會有腳趾痛出現

另外，袋鼠皮boot的後踭位會比較厚身，包得實你後踭個v字位，鞋墊多數都有層薄薄的cushion，當你跳起落地的時候個緩震力相應地會提高左，減低受傷的機會。

人廢踢咩都廢

真

想問依對咩牌子

事實

你都幾得閒

呢對鞋個牌子叫athleta, 係間日本專造波boot同埋運動服飾的廠

LM, 支持

Lm

好殘忍

第二篇(下): 薄皮BOOT

講到薄皮，大家都可能會諗平時MERCURIAL果D都夠晒薄啦，仲有得再薄 有呀! 比MERCURIAL再貼腳D都有! 睇圖!

市面有一款薄如布一樣但又好鬼軟熟的BOOT，用袋鼠皮造，比傳統果隻薄一半有多；同樣都係袋鼠皮，薄皮呢款就好似著白飯魚咁貼服，但同時又有袋鼠皮的質感，摸上去平滑好多，無拉線的設計，所以會比傳統袋鼠皮再貼腳D!

不過佢的壞處就當然係無咁耐用同埋個保護性無咁高啦。你諗下薄成咁俾人唔小心踩落黎就一定食到應一應 ；做急停轉向又有機會撐鬆撐爆；同埋係市面上呢D款都真係少之有少，只有PUMA EVO TOUCH J PRO/J1系列先會見到，香港市面我曾經都有係FUTBOL TREND見過仲要賣緊$2600蚊，值唔值就真係要你自己試過見知喇

太厚又唔岩，太薄又唔想......新科技幫到你! 唔講咁多，去相

呢幾塊都係比較新D，融合左袋鼠皮的舒適同埋高科技配合；皮的厚度方面會係傳統同薄皮的中間，唔會薄到似用緊0.02，但又唔會似用緊持久裝，厚度黎講佢我諗用杜記金裝黎形容好似最適合，恰到好處 。

放棄左傳統拉線設計，用廠房自己研發的科技加入對鞋度，取代舊有的方式，令對鞋感覺更貼近潮流更CYBER，希望可以取悅波友歡心

另外，鞋底的設計會更著重個支撐性同埋靈活性的平衡，最傳統的鞋底係一大塊平板，D鞋釘大大粒痴住係上面

而新款D的鞋，係鞋底設計上面多花左心機，會有唔同坑紋提升靈活性，方便你做唔同的動作；用料上面多左用纖維，夠輕身又夠承托力 。

著慣靚野的巴打可能會話......呢D野一早已經出現啦，有咩咁值得吹奏

其實袋鼠皮同人造皮唔同，因為袋鼠皮的纖維係好複雜，先會保持到咁軟熟同輕身。正正因為佢的結構複雜，所以要注入外來的技術同埋設計係相當有難度。科技發展一日先里，真係唔知D廠點樣可以保持原有舒服貼腳的優點，再將傳統單調的設計創新成時尚高科技的型格波BOOT，呢個由0變1的轉化其實係唔容易

好似幾好，邊度有賣？

對asics平底 評價如何

係唔差嫁呢對 除左鞋踭鞋底位唔係袋鼠皮，其他位都係
不過呢對香港無得賣，巴打如果有興趣可以telegram我

Asics平底前掌位用袋鼠皮，係常用易磨損的地方用左rhyno skin技術提高耐用性；鞋底佢用gel底，緩震力幾好
著上腳都幾貼腳，腳內側近腳弓果個位cool得比較緊，後踭位比較厚，包得穩；好處就係保護性高但唔好處就係減低左近腳踭位的靈活性；著咁耐都未試過腳痛

第三篇: 袋鼠皮BOOT VS 人造皮BOOT

袋鼠皮的好與壞
- 袋鼠皮會隨時間而變得軟熟、貼腳
- 袋鼠皮比較厚身，保護性都會高d
- 因爲佢係天然皮，著得耐會軟身d鬆d，比適合腳掌闊的波友
- 比較耐用 - 相對較重
- 落雨或濕地使用時，鞋會吸水變重
- 濕左難乾
- 價錢大約$800-$2000左右

人造皮的好與壞
- 明顯地輕身
- 設計極之貼腳，方便腳腕、腳掌做轉向、屈曲的動作
- 因爲係人造皮，所以設計可以較多元化，更可注入不同技術
- 透氣快乾
- 耐用性較低，最多頂到一兩季
- 因爲佢唔會隨時間變軟，腳掌闊的波友未必適合
- 價錢由幾百蚊到$2500都有，睇下你揀咩版本

各有各喜好，其實又無話袋鼠皮好D定係人造皮好D，最重要係符合到自己要求。

當然，好似上一篇都提過，各大品牌為左配合大家市場趨勢，都有新產品的出現，希望可以係保持到用料上盛舒服之餘又不失時代感
。
但係當你講到性價比黎講，我又覺得袋鼠皮好似抵玩D 千零蚊已經可以買到頂級版MADE IN JAPAN的鞋，分分鐘可以頂到兩三年都未爛 (我果對著左差唔多三年 )。對於我地呢D打工仔黎講，一個月先得兩三場衛生波開心下，有時忙起上黎一個月都踢唔到一場，著得舒服又抵玩都真係幾重要。

巴打好正 g持

第四篇: 市面常見袋鼠皮BOOT

眾所周知，市面上的頂級波BOOT離不開以下幾個牌子
1. Adidas
2. Nike
3. Puma
4. New Balance

雖然袋鼠皮野無咩人識，但都總會有市場既 所以廠方都會放返一兩款袋鼠皮鞋出黎俾客人揀，不過我諗大家其實都講得出佢地個系列名
Nike: tiempo legend
Adidas: copa 17.1
Puma: evo touch j pro

詳細唔介紹咁多喇，大廠野可能大家比我更熟 同埋巴打們可以爬返文就會分得出佢地係屬於邊一類的袋鼠皮鞋，特點大致上都係差唔多，分別就只會係個牌子的獨有技術。

黎緊幾篇的介紹都會主要介紹返d香港市面少見甚至係無得賣的boot，有d連pds/kamo你都未必會見到的鞋 而家就講住個牌子、系列名俾大家知先啦，想睇下圖知多d就留意住我下篇文喇

Mizuno:
Rebula Series
Morelia Series
Monarchida Series

ASICS:
DS LIGHT Series

PUMA:
Evo touch j pro/j1
Paramexico MIJ
King

New Balance:
Visaro K-lite

先介紹住咁多先，仲有D隱世正野遲D再同大家SHARE。

大家睇到以上有D鞋款寫住”MIJ”，究竟咩係MIJ?

MIJ = made in Japan
咁究竟MIJ有咩咁吸引，值錢之處係邊?

黎緊我會出一篇號外篇講下MADE IN JAPAN的吸引之處同埋日本波BOOT香港波BOOT之不同，希望咁多位巴打多多支持

樓主我等緊你

有冇link

仲以為認真post無人理，原來仲有人追緊post，好感動
今日四圍撲好攰，應承大家聽日出文

巴打你想搵咩link

[/*]號外篇：情迷日本boot

好多巴打或者都好好奇，點解made in Japan的鞋會貴咁多，咪又係鞋一對有咩咁特別？
唔講咁多住，睇睇片先

睇完呢兩段片，巴打們有無動心想買boot，想買既可以搵我

好，認真mode
普通的波boot, made in Thailand好Indonesia都好，全部都係用機器一式一樣咁啤出黎，由零開始到完成一對鞋，只係需要20分鐘；
MIJ的鞋每對都有好重份量的人手序，要出產高品質的鞋保持自己品牌的聲譽，必須要有精細的手工，用200%認真的態度去造對鞋，由啤模到痴膠水都需要人手的配合，需要兩個鐘先可以造好一對鞋；要有日本人敬業的認真態度，先會出到咁高品質的boot，你諗下對鞋如果話係強國人手做的話你會唔會信丫？

所以，即使大家都係袋鼠皮，同樣設計，一對MIJ的鞋係會賣貴幾舊水，而呢幾舊水我會話係用黎買對鞋的手工、心機、誠意。
有人可能會話，都痴線既，明明同款同物料賣貴幾舊水 ......無錯，你有道理。不過我角度睇，都俾得咁多錢預買貴版，唔爭在果三幾百啦！著得袋鼠皮，人生總要試一次made in Japan 版本

下一篇號外篇我就會介紹下日本boot同大家平時買到的boot有咩唔一樣......
為答謝大家睇我篇文，最後送上今年大熱暢銷的Mizuno Rebula V1 MIJ的製作過程俾大家睇，睇完想破費買鞋唔好賴我

支持,
打算買對mizuno MONARCIDA SALA PRO 定asics ds, 邊對好

買boot

仲有一樣係通常袋鼠皮boot個底板會用釘鑲住
一般boot都無，所以鞋頭同個底板好易分開
之前對evopower踢咗三四次已經爆開
但係evopower真係好好踢

推
巴打好有心

高質Post

有無d上腳既相

踢開街場 有冇平底介紹?

球王着開咩波boot

Good post

見過Niikeboot 幾次就爆口。 六七舊水 真係唔扺

自己著開copa 就算舊style. 一D唔輸蝕

tiempo vii定mizuno rebula

兩對都係標榜舒服好似

闊腳草地predator真係不作他選。

睇你追求咩？兩款都各有好處，asics會比sala就高level少少

巴打telegram我丫

筆直幾多？有無咩要求？

Copa正野黎，個款係薯仔d但舒適度一流

asics對平底係邊度買？幾錢？

波boot撚加袋鼠皮撚留名
高質post

袋鼠皮唯一缺點就係鞋頭好易開膠
tiempo legend 6著左冇十次就開左
好多fd著mizuno 著左冇一年都開了

今年nike對tiempo legacy係咪都袋鼠皮？香港邊度有ag買，我唔駛flyknit唔駛legend

依加d廠縮皮 美其名話減輕重量唔打銅釘
實際係慳工慳成本

legacy 好似係小牛皮

我見soccer review話legacy都用左kangeroo

但係有樣野好鬼，我之前睇過香港nike官網tiempo lengend只係話用高級皮革，而唔係袋鼠皮；其他國家的網都話tiempo legend用袋鼠皮，是咪我多心左

其實我上網睇袋鼠皮boot要保養，要幫佢搽cream，會唔會無咁易爆？呢part我都唔係咁熟

香港入貨果班屎到爆，ag好少有，仲要只限最入門級
巴打可以去d大型連鎖運動鋪留意下，可能耐唔耐都會有
如果唔係就要上網訂

對athleta搵過好似得日本同台灣有賣
清係做開球鞋買賣定有門路？

我懷疑你係我一個姓鄒嘅fd

大陸好多人會搽 聽講有用
因為對boot又濕水又曬番乾
d皮會裂
但我唔係皮裂 係鞋頭開左口 個鞋底甩出黎

叫做有門路，又有d買賣咁啦
想買可以telegram我呀

咁我又好少

我見d人話copa 17.1 好易爆，有冇人奶左野

想搏你買過對新就真

Mizuno Morelia Neo MII同MIJ雖然都係袋鼠皮，但摸落著落MIJ真係軟熟好多

其實袋鼠皮boot真係襟著好多
講重...mizuno d boot有d 200g都唔夠，拎上手都好輕，但一樣咁舒服貼腳襟著

等睇平底袋鼠皮

有冇咩平底袋鼠皮推介

唔多唔小都係啦 btw 任何boot post都見到你

但見粒釘粗到咁有少少卻步，仿真草都唔知插唔插得入，好耐無踏過真草了

睇完好想試mij

其實聚眼睇粒釘好大粒又高，好似會唔夠貼地，斬波射波會踢唔到波底咁；所以好多人都會買fg釘
不過我好似睇過篇研究話，hg釘其實係更加適合踢硬身的仿草，特別係香港果d地，可以有效咁分佈你腳的承托力同埋支撐你個人的表現係會好過fg，跑起上黎會更順更得心應手（好似係）
香港d球場、新鋪就一流，踢兩踢就薄晒無晒草，都仲要炒到八舊水 :

遲d會出post介紹
袋鼠皮平底唔多，大概數埋7-8款左右，但我個人覺得得兩三款叫做吸引

以前有玩boot，依家屋企都仲有廿幾對
好耐無買了，少踢波

Boot真係毒海黎，好彩跛左無得踢波，唔洗買住

最軟果對應該係NB 果對MiUK ONE

樓主
想買boot, mizuno rebula同nike tiempo點揀好

睇巴打你有咩要求啦
價錢黎講rebula v1 version 大約1800-1900左右；Rebula MIJ版本就大約$2200；tiempo香港就賣$1700；
如果價錢唔成問題我當然力推MIJ鞋啦，tiempo隨時都可以係香港買到
講到球感方面，相信tiempo應該會比rebula窄少少

袋鼠皮既平底boot大約咩價位

想要球感
但rebula好似冇出ag?
fg香港點踢

800-1000

REBULA無出AG呀，日本BOOT九成都係HG黎
其實我個人覺得，如果唔係踢職業的話FG/AG/HG分別其實唔會話太大。我自己覺得FG/HG已經係百搭，少踢真草買HG有著數。

香港d仿真草其實大部份fg都冇咩問題
係某d boot款d釘太長就難攪d

號外篇: 港、日波BOOT大不同

之前同大家提過，即使同一款鞋，係香港買到的版本同日本買到的版本都可能會有唔同，究竟分別係邊呢?

1. 腳型分別
香港市面賣的大牌子多數都係歐洲品牌，入貨多數都只係入歐版，歐版的設計就當然主要係跟返歐州人的腳型去做模，所以會比較長同窄；
反之，日本牌子佢地的設計就會跟據返日本人的腳型，整一個日本人的腳型模出黎造鞋，所以會比較闊身D，腳掌闊的巴打就會著得舒服好多。

2. 版本選擇
岩岩講完佢地設計上的分別，售賣的版本上亦會有差別
以香港/歐美BOOT網，賣的都只有一個版本，就係standard；
日本某類鞋，特別係PUMA同埋NEW BALANCE，佢地會有3個版本
a. Standard
b. 2e (wide)
c. Slightly thin
通常個combination都係standard 跟wide，或者係standard跟slightly thin。大家揀的時候就可 以有多個選擇，想貼腳d又得，想舒服d都得……日本人真係好貼心

3. Mico-Japanese Fitting
呢個又係咩黎嫁呢? 呢個簡單黎講就係同一鞋款，但日本仔fitting，再簡單可以叫佢做日本版。呢個情況多數會出現係adidas, nb, puma；但以我所知nike係無呢回事

我用puma evo touch為例:
對鞋本身個設計係歐洲版本，設計圖去到日本之後，佢地會將鞋個fitting(即係個內籠size/尺寸)稍為調整返去適合日本人的腳型，所以日本買到的evo touch同香港買到的evo touch著上去的感覺會好唔同，不過我相信香港除左我有得賣之外，都唔會有第二間有

各位巴打如果去日本旅行去睇boot想搵呢d “日本版”，可以問下店員係咪micro-japanese fitting，千祈唔好自己睇個牌，因為睇極都唔會明

講左咁多，其實真係不得不讚日本人果種細心、貼心同埋認真。日本人口先得1.3億人，但人地可以出到幾個世界知名運動品牌，有設計返俾自己國民著的產品；香港700萬人口，高科技、金融產業的聚腳地，集百家技術、人才之大成，卻成就不出一個有名的本土運動品牌，其實我覺得係一件都幾悲哀的事

下篇開始就會開始介紹下唔同牌子的袋鼠皮boot，大家如果鍾意睇的就俾個正皮支持下啦

繼續g持

HG底都係專登出俾日本

某幾款的hg釘都出得愈黎愈似fg, 當然都仲係比fg釘大粒d

推

岩岩拎到手，Mizuno Morelia IN實物圖

介紹就留返下一篇，而家俾d圖你地頂下癮先

好似幾正😍😍
How much ?

1千樓下 襟著 舒服 款就無咩所謂
一個月踢2-3次 希望著到一年
睇下個budget到唔到到袋鼠皮 有d心郁
btw 個時kaka個對好似都係袋鼠皮?買過著好撚舒服

Around $1000
唔同色唔同碼都有機會唔同價，你預950-1100之間

平底袋鼠皮最平八舊水左右起步，最貴千頭
基本上我推介果幾款都係呢個range

一個月得兩三場波，袋鼠皮boot最少著兩年，個底未蝕到穿窿都仲可以踢

平時保養有咩要注意？

我就好少保養既，盡量落雨都唔著，著另一對
有時避唔到落雨就記得要踢完用水沖乾淨，拆鞋帶鞋墊，然後陰乾唔好曬，我就係咁嫁咋

第五篇(上): Mizuno袋鼠皮釘boot簡介 ~ Mizuno Monarcida 系列japan

先戴頭盔，因為介紹boot一次過真係出唔晒成個牌子，我會逐個系列咁介紹，希望各位巴打手下留情唔好插咁大力 ；同埋我打的只係細佬我少少的意見，如果有錯歡迎指出，大家交流下，但都係果句，唔好插得咁大力

買boot大家最concern的其中一樣野必定係價錢，今次我就由價錢最平的monarcida系列介紹先。
Mizuno Monarcida分左三個版本
1. Monarcida JP
2. Monarcida 2 JP
3. Monarcida 2 neo JP

呢3個系列有咩分別? 最大分別就係新同舊，monarcida jp就係最耐歷史，2 neo就係最新版。我地先睇最原始果款

前掌係袋鼠皮就一定係基本啦，但佢仲可以防水，當然你勁大雨，球場好似水塘咁就咩都濕啦，但如果係普通落下雨場未乾呢d，呢隻袋鼠皮都頂得住；不過，呢隻就屬於厚皮的版本，射波傳波d力會無咁直接快速，因為層皮會瀉左你少少力，但係如果業餘的話其實又唔洗咁著緊；但厚又有厚的好，俾人一腳踩落黎都無咁應，有層皮頂住

鞋面方面，對稱的拉線有助鞏固鞋邊，唔會咁易爆開；去到鞋內側的時候，拉線就會愈黎愈少，用以提高觸感，可以更貼腳

鞋型上，佢可以話係釘boot系列入面最闊身果隻，鞋籠空間都係以舒服為主，腳掌闊的巴打都一定可以著得到，如果咁都著唔到就應該無咩鞋頂得住你對腳

鞋底方面，monarcida jp唔似最傳統的造鞋，一塊大纖維膠加大釘；鞋底部份佢有改良過加左技術成份落去，你會見到鞋底中間有d扭紋的設計，對鞋就唔似傳統野咁唔靈活，腳的動作都可以變得多元化d；

鞋釘方面，好多人都中意fg type的釘，貪佢夠細夠短，斬波射波易控制。可能因為有人投訴，所以mizuno都有改良過，由大大粒釘變成圓釘，不過要顧及到日本球場的環境，所以都會比fg釘大粒，有利球員踢果陣可以平均分佈成個人的力落對鞋度；同埋我都建議過，其實香港用...hg釘先係最百搭的鞋款，踢香港d仿草會無咁易傷，傷左第日仲要返工好拎可憐嫁

重量: 唔好以為佢皮厚就會好重，實情係佢輕到你唔信，27cm鞋計只有195g

價格: $850 - $1100

總括而言:
以一千蚊都唔洗的價錢買到對日本製的袋鼠皮boot，我已經諗唔到再有咩好挑剔的地方。而家d貴版鞋對對都差唔多成兩千蚊，又快爛......mizuno一對可以頂兩對

評分: (5為最高分)
外觀: 3
舒適: 4.5
保護性: 4
性價比: 4.5

Monarcida 2 JP

呢對鞋又好奇怪，有咩奇怪呢? 雖然都係袋鼠皮又mij，但呢對鞋downgrade左......大家先睇圖

睇相的話係咪好好j呢? 梗係啦唔好j點做poster
但實情係......鞋面、鞋型方面都無變，同monarcida jp一樣

鞋底鞋釘方面就回到最初咁濟......鞋底大大粒釘，又無咩扭紋無咩技術可言，就咁貼個剃底落去，相對地唔可以咁靈活，我直頭係覺得無誠意...... 不過佢咁做總有佢原因，但我就唔係咁識欣賞喇

重量: 235g (以27cm鞋計)，我覺得都幾大機會因為粒釘而重左
價格: 約$1000 - $1200

總括而言:
買呢對我不如買返上一代

評分: (5為最高分)
外觀: 2 (粒釘影響外觀)
舒適: 4.5
保護性: 4
性價比: 3

------------------------------------------------------------------------------------------------------

Monarcida 2 neo jp

呢對鞋又好神奇，比起moanarcida 2 jp又升返級，但又係咪真係升左級? 我覺得就無咩喇，佢同monarchida jp咪又係差唔多......

鞋面鞋型無分別...
鞋底鞋釘都無分別
重量又係200g

但係價錢就......約$1200-$1400

總括而言:
隔完一排換隻色用返d圓釘就話出新系列...雖然設計、手工、用料都好好......但我就會期望會有d新鮮感，而家惟有等下次再出啦

評分: (5為最高分)
外觀: 2 (粒釘影響外觀)
舒適: 4.5
保護性: 4
性價比: 3

先多謝大家睇到黎呢度，睇左第一個系列，可能有d心水清的巴打有睇開日本boot就會發現我講緊的價格同市面其他有賣同類鞋款賣得平，因為呢個價係我間網店的定價。不過我諗應該都無咩邊個會平得過我，就算平得過都未必齊碼

廣告賣完，回歸正題，下篇我會講mizuno morelia

巴打們，岩睇的留個正皮，幫手推下post丫

自膠 評分copy and paste完未改

支持

Mizuno Rebula 窄到仆街 昨晚著完第一次 腳內側生水泡

我岩先買左最新色個對Mizuno Morelia Neo 2試下，希望好著

買左呢對，但連襪第一次著上腳有兩邊有d迫，唔知係咪要買大半兄定要著黎踢番兩場波先鬆番，買boot個陣要計埋著波襪先得，有d波襪好鬼厚，麻煩

想問下有冇邊對可以好似E對咁舒服(厚底), 但又係袋鼠皮?

copa mundial 踢仿草, 鞋頭同鞋底會分開係咪正常, 好怕會踢爛

tiempox proximo

巴打會唔會有Puma evo touch 既平底賣

香港仲有冇classic 全黑白tick 賣?

難啲有喎嗰隻舊款 依家隻新款咁柒

如果長度岩的話，可以試下塞d報紙入去 長期hold住個型，到你著果陣應該會舒服d
所以買鞋要記得預埋著厚襪的size

幾年前我都追袋鼠皮波boot, 而家冇踢波冇再追，多謝樓主挑起我回憶

諗緊呢兩對同morelia neo2

樓主會唔會講埋moanarcida、morelia neo、morelia、rebula 定位上主要分別

認真，我著過咁多袋鼠皮boot
係得puma king無得輸
可惜之後已經無再用袋鼠皮變左用牛皮，然後停產埋

nike 嘅academy（tech craft）都好似係袋鼠皮？ 唔會冇咗佢本身特性咩

一塊過既鞋底會"推"啲，令你跑得快些少

會 sr4u 早排都有講起呢個問題 分析得幾好
hypervenom magista 就係靠人造物料做出黎既texture作為賣點
轉左用皮可能會就會冇左果種感覺
唯一特點咪當係nike 出左有唔同cutting同埋有筒既tiempo

king都係袋鼠皮？
上年40歐買左對puma king 2
我見寫用人造皮革

第五篇(上): Mizuno袋鼠皮釘boot簡介 ~ Mizuno Morelia Japan系列

之前有巴打問過細佬我，mizuno波boot定位上的分別…… 定位上美記又無nike, adidas果d分得咁細致，貼腳型、速度型、舒適型，相反我認為美記造鞋主要係追求 舒適、質素 為主，Morelia系列其實係monarcida的哥哥，大家同樣係著重舒適同埋質素的展現，只係用料上有分別，大家睇埋呢篇就會了解多d。
當然rebula的出現係俾到驚喜我呢d日本波boot fans，舒服得黎又要型棍，下篇會介紹rebula，大家到時多多支持!

入返正題， morelia有三個唔同版本
1) Morelia 2
2) Morelia neo
3) Morelia neo 2

三個系列有咩分別? 今次就簡單得多!

Neo同neo 2分別唔大，我會講只係顏色上分別，用料、手工、技術上分別都唔大
Morelia 2就係行傳統路線，即係厚皮、大釘

鞋面方面: 呢款傳統的morelia 2日本版係袋鼠皮選擇上係會比monarcida的袋鼠皮高一級 ，morelia 係用scotchgard kangaroo leather而monarcida只係用普通的袋鼠皮。

鞋型方面: 佢屬於都叫做偏闊的款，會闊過neo同埋neo 2，鞋踭位係正常設計，鞋墊今次就用左防滑設計，mij的鞋款個鞋墊會再舒服d，因為個cushion係厚d密度高d，緩震力會有返咁上下。

鞋釘方面: 可能係想跟返原始傳統的設計，用上舊款d的大粒hg釘。你話係香港用唔著咩? 又唔係，hg釘可以有效分佈你體重去你對腳度，其實係一個好好的優點；不過缺點都係果樣，雖然力量傳遞好左，但係個trade off係斬波射波感覺上會唔同左，呢個trade off唔係個個鍾意

重量: 220g 唔算好重，但亦唔係話輕，追求速度、輕身的巴打就應該唔岩你地喇

價格: $1300 - $1600

總括而言:
呢對鞋個classic look真係好吸引，高級袋鼠皮用料、mij手工，價錢又唔係話貴得過份，不過佢最衰就唔係全袋鼠皮，差唔多價位可以買到全袋鼠皮……不過唔係mij，真係好掙扎

評分: (5為最高分)
外觀: 3.5
舒適: 4.5
保護性: 4
性價比: 3.5

講完morelia 2，係時候講下morelia neo同埋morelia neo 2，因為neo同neo 2真係無咩分別，所以我會夾埋一齊講

大家一睇落去都會發現個分別，皮薄d、更流線型的設計、鞋踭位多左塊野墊高。

鞋面方面: 前掌用料同morelia 2一樣，scotchgard kangaroo leather不過就薄身d；去到掃把腳內外側位就用軟身的人造皮

鞋型方面: morelia neo同neo 2明顯睇落就瘦過morelia 2同埋monarcida，會貼腳多d；鞋墊有cushion、防滑設計；去到後踭位最顯眼就一定係果塊出左出黎的野啦，其實我都唔知果塊野有咩作用 ……有無巴打知……其實係咪可以防刮腳

其實仲有一個細微位，鞋踭入面個u型位，包住成個後踭的部份，mizuno加厚左令波友著落去可以感覺舒服好多

鞋釘方面: 今次終於轉一轉喇! 用返細粒d的圓釘，鞋底個柔韌性提高左，做急停轉向扭波都會有著數。

重量: 190g 一個字: 輕!

價格: 約$1600

總括而言:
呢對鞋細佬我都有著，第一次著上去的感覺係好窄，不過又好舒服；果陣係日本諗左好耐究竟買唔買好，怕買左返去著落場踢得耐會夾腳……
最後就當然係買左啦，亦一如預計會夾腳，夾到都幾唔舒服下 之後返去就開始塞d報紙去撐大腳掌果個位，之後著一次比一次舒服
當然，咁貴買對鞋返去仲要受苦要捱到對鞋變舒服值唔值得就見仁見智喇，但我覺得對鞋係真心正既，又夠輕又貼腳，望到皮果d紋真係會忍唔住去禁多佢兩下捽下佢

評分: (5為最高分)
外觀: 4
舒適: 4
保護性: 3.5
性價比: 4

Morelia系列其實係mizuno傳統波boot範疇入面的最頂級，用料手工設計其實都係一流，除左釘鞋做得出色之外，morelia都有款平底係賣到成行成市，極受歡迎，不過morelia平底我地留返再下一篇講。
下篇就會講下2017年新出，日本大賣的mizuno rebula v1 系列，一個傳統同現今波boot的結合，究竟有咩咁吸引? 我地下回分解

好，試試先

著左襪的話波boot應該著啱啱好嘅碼定係大或小一個碼？

第一代係，但唔係每隻色都係用袋鼠皮
第二代就無再用了

有得試當然最好試左先，如果無得試，我建議
1）拎張a4紙鋪地下
2）著波襪「用力」踩落張紙度，記得要用力，因為跑果陣腳會用力踩落鞋，腳掌會輕微脹左，好易會出現夾腳情況
3）畫腳型度cm
4) 之後拎到最近的0.5cm咁就多數無死
27.2cm就買27.5
26.6cm就買27
如果假設岩岩27cm, 你可以買27/27.5，不過我建議後者就多數無死

不過都係細佬建議，呢個方法係我用黎買袋鼠皮boot，其他修腳款的boot唔知岩唔岩用嫁

原來袋鼠皮都有再細分唔同袋鼠皮
巴打會唔會講吓morelia neo同tiempo legend隻袋鼠皮嘅分別

morelia 唔熟
但據我所知timepo legend 6開始
由以往既原塊袋鼠皮 變左做依加既頭層袋鼠皮
皮薄左 減輕重量 但入面用骨架技術hold番住個形
另外都頭層袋鼠皮對比起原塊袋鼠皮
有效減少左鞋吸收左水份帶黎既額外重量

但唔知係皮薄左 定少左鞋面車線
legend 6變形問題都幾嚴重下
我自己果對著到走曬樣

其實個分別就似morelia同rebula的分別
我成日都覺得rebula係仿效tiempo, 不過佢比tiempo多左份日本仔的型格

係用皮方面，morelia果款就係用傳統拉線皮，不過就薄身d既，其實我覺得morelia neo同埋neo 2已經係盡頭，無得再有大改變嫁喇，除左呢度偷輕出下新色之外，再大改就一定會係皮度加手腳，唔再用傳統拉線皮就會無左morelia的血統；

tiempo最新果幾代就係講緊加左人造纖維落去的袋鼠皮，可能係唔知點樣係皮入面做手腳減低纖維角度密度，又可以保持袋鼠皮舒服軟熟的性質，所以先可以注射到新技術入去；所以你會見到tiempo好rebula好，鞋面唔用拉線但會有d唔知咩坑紋，可以用黎鞏固好對鞋，加插唔同色彩都仲得

push

留名

今晚出文

第五篇(上): Mizuno袋鼠皮釘boot簡介 ~ Mizuno Rebula V1 Japan系列

Rebula V1 為2017年日本波BOOT界的觸目之舉，搵左日本隊長吉田麻、本田圭佑、岡崎慎司做代言，預訂期間日本國內某D鋪頭已經開始出現斷碼情況，可見呢對鞋的吸引力

之前的MONACIDA好、MORELIA好都係舒適為主；但今次REBULA就好強調係觸感為主，擺脫以前拉線的傳統，用上最新的CT FRAME技術，呢個技術係源自人的肋骨，係皮下保護重要器官。

明顯地，今次的REBULA鞋面你會見到好似D樹葉紋咁的野，呢舊野就係CT FRAME，佢收埋左係鞋面入面，用記憶海棉造，聲稱觸球的一剎那可以比其他BOOT增加39.9%的緩衝，提高觸球感受；同時呢個骨架的設計就正正代替左拉線的功能，幫助鞏固鞋型

鞋面方面: 岩岩提過的CT FRAME系列大大革新左MIZUNO MIJ BOOT一向的外觀，雖然用左高科技，但袋鼠皮仍然係佢地的堅持，輕身、耐用、舒適、貼腳

鞋型方面: REBULA呢個設計會相對比較貼腳，就咁睇圖都可以見到就會比較流線型，特別係腳掌同埋腳弓個位。

鞋釘方面: 今次對鞋都係用大粒釘，有別於以往大粒釘，佢今次用的係隋圓型同埋刀型釘，MIZUNO官方就話呢款釘叫做STABILIZER STUD，鞋釘的中心加左料提高左強度，令球員係急停轉向果陣可以減少變型情況出現； 另外仲有個技術叫D-Flex Groove，原意係可以提高鞋的靈活性，係做扭動或者轉向時可以更自如。

重量: 228g 其實呢對鞋細佬我都拎過上手，都唔算輕，自己果對morelia neo 2比佢輕好多，不過叱對鞋著重的係觸感體驗，呢個重量其實都可以接受

價格: 約$2200

總括而言:
鞋係真係幾型，不過日本製的只有黑色閃粉，但我個人比較中意白色，不過唔係mij仲要無閃粉；鞋其實就幾大眾化，無論咩位置的波友都可以著，前中後場都可以配合得到。 想搵一對舒服得黎又要型的鞋，但又唔想下下都買nike adidas的話，呢對絕對見得人。

評分: (5為最高分)
外觀: 4.5
舒適: 4
保護性: 4
性價比: 4

終於完左第五篇的上篇，下篇就會開始介紹mizuno的平底袋鼠皮boot，呢排都有好多巴打問我mizuno morelia 平底的野，黎緊會同大家介紹下

順帶一提，morelia平底岩岩出左新款呀

巴打有冇圖 mizuno平底新款

有人介紹都係好事

香港好難搵 Mizuno
過去日本又成冇 uk9.5

到最後睇黎都係去 pro direct

行 soccer shop kamo 得草地 boot多

Mizuno 自家店又得棒球野多

我覺得好似無咩分別，但賣貴幾十

仲要好似無左wave底，等我得閒做下research先

岩岩新鮮滾熱辣拎完貨，一打開都真係哇左聲，對puma one chrome真係幾靚仔

鞋底係反光，好型

仲有對asics destaque袋鼠皮平底

支持巴打好有心機
最近搵緊資料想買對草地boot,就搵到呢個po
睇完你介紹就決定買袋鼠皮boot
想問巴打你係網店?買鞋都係想試著先買
香港邊度有美津濃草地/平地boot買?

邊度仲有得買tiempo？

我打算上prodirect買野，有興趣留個tg

多謝巴打支持
細佬我果間係網店咋，我都好想可以做到落實體店，我都好明白買唔係自己著開著慣的boot無得試果種不安感，但係實體鋪成本太高未玩得起住，我會努力希望做得到去呢步

如果巴打真係想試，可以撞下彩去旺角道橋底間運動鋪、金魚街附近賣跑鞋果間鋪、觀塘開源道附近都有間，可以撞下彩睇下有無
如果有，順便話我知佢地賣緊幾錢

邊款tiempo呀巴打？
如果你舊款少少可以試下去futbol trend睇下有無舊款的貴版

其他款如果市面搵唔到可以telegram我幫你搵，報個價 如果我見到pds個價抵d我到時會建議你自己去pds訂，慳返d下次先幫襯我

我就係開源道返工喎
有冇地址?我聽日去睇下
btw,如果想同你買應該點做?有冇link?

實際地址我都唔太記得
不過係近迴旋處個位，向觀塘工業中心個方向
得閒歡迎去小弟ig睇下有無岩心水
Ig: football_caddy
19號前買boot可以用$300換fifa18

呢間？

呢間我都未聽過，得閒去睇下先，係邊嫁？
我講果間係地鋪黎

咁我知道邊間,thanks
我上你ig睇下先

仲有樣野想問樓主
我11月會去大板,果邊易唔易搵到Mizuno波boot買?

kamo?

最易搵就一定係kamo，心齋橋好似有一間，入去試鞋可以問佢拎對波襪著上腳試，如果佢有波係度可以拎個波的幾下都得 我係東京果間試過咁做，大板唔知俾唔俾

另外如果想撞下彩搵平野，記得唔好錯過百貨公司，入面運動部會有mizuno賣，價錢有機會比kamo平，隨時執到寶

記得要帶passport,因為可以免8%稅，呢樣好重要

有呀

留個telegram或者email聯絡

紅色highlight就係地址

唔該晒巴打
今日我會去開源道睇下mizuno平底
有冇邊款推薦?

我唔知有無嫁，我行過門口見好多mizuno
Mizuno就當然morelia啦

唔該晒,一陣去睇

開源道果間
Neo $399
依對好唔好著?

入門版boot我覺得對對都差唔多，爭在鞋型上的分別

可能同mikasa差唔多

d釘boot全部都咁平既

因為係最入門版

岩岩試完鞋,42.5都窄

舊幾水買對mikasa抵玩d

大阪淀屋橋有間Mizuno 8層樓高，我諗係總店 ?
啱啱去試，話黑色28cm Vebula V1 Japan 賣晒

巴打 我等緊你對asics評價

去過日本 搵唔到mizno平底賣

佢呢度d款我全部都有
Rebula v1 japan 28cm我都搵到
巴打行多幾間，試下行百貨公司或者大型運動用品店可能會搵到

Mizuno平底去百貨公司會大機會d

Asics要等多等，我仲努力緊篇mizuno平底 ，呢排忙可能會出得慢d

去埋Kamo 睇吓先
同埋SL底係咪踢唔到人造草

asics波boot同mizuno比係咪差好遠？？
見價錢都比較平

我著緊同款。鞋型係闊同平。中價唔係袋皮。成對鞋感覺好硬好硬。著極都硬。
感覺又貴又差(主要太硬唔貼腳。)
但的確唔會點腳痛。
都係鐘意nike球感。貼腳。但著痛腳。

唔知貴版袋鼠皮會點呢？

我之前post果幾張就係呢對的升級版
好軟熟，有巴打買左都話好正

兩個唔同style
Asics會比較貼腳d，但因為佢內籠都闊，所以著上去會幾舒服得黎又貼腳，後爭會cool得緊d，保護性強d，又有gel底
Mizuno morelia就偏向舒適同埋講求觸感，經典拉線皮好軟，踢個波果下隻腳俾力落個波冰果下會好正；呢對舊款就用wave底，緩震都幾好

性價比黎講asics贏
但經典舒服的話，morelia玩晒
所以係好難揀

巴打個post好比心機 留名支持
睇完心郁郁想買到日版玩

本人由細哨年代已經著legend
記得以前第一對著嘅係air tiempo legend
雖然重但真係舒服到爆廠
之後一直追開10R 新版tiempo legend 等等
覺得新版cushioning越來越差
但新版的確輕巧左好多
同埋ACC科技落雨天真係幫左好多
我著緊最新果對係legend5
皮應該偷薄左+內層有6角形fiber keep鞋形
但係都好易變形+個底好似好快甩出黎
最新版legend7就試著過only
感覺個底又再薄左但好似好推左
外國review話耐用性高左
踢爛依家果對可能會換依款
薄底踢草都還好 硬地真係不了

鞋釘我想講香港d場好多著FG會「銀」腳
d地成日硬到釘都插唔入 不論真草定假草
HG未試過不過好似會好d??
有d場直頭硬到覺得著TF先掂

平底果對tiempo新版個底好薄cushioning超差
加塊flyknit收人過千
好撚掛住我以前對lunar gato
lunar gato 1&2係我著過最好著嘅平底boot
nike打後無一對好過佢 仲要貴咁多

依家雖然少踢波 但都想揀對正既平底黎買
巴係咪有做mizuno平底賣 等你出哂report再搵你

想問下香港邊度有 mizuno boot 買?? 想試下 rebula v1

Morelia平底我打好左
不過up唔到圖，有無巴打知咩事

mizuno 真心正，不過而家好似冇實體舖賣，買唔啱size 就仆街

粗重功夫等我黎，我都好想有個空間俾大家試下鞋講下波經 不過要儲下本，搵下窿路識代理拎貨先得

辛苦哂

呢對拎黎擺，靚到唔捨得著

Mizuno boot應該會有既，但rebula v1香港應該就唔會有

多謝巴打支持

不過點解我今日次次上傳圖片都失敗，有無巴打教下路

我都試過上傳,都係唔得

仲想試下先買Tim....話哂咁貴，上網買唔岩著就hihi

樓主試下再up圖,好似upload到啦

第五篇 (下): MIZUNO平底袋鼠皮BOOT ~ Morelia In

原來打打下都介紹左唔少袋鼠皮BOOT俾大家，不過仍然陸續有黎，大家係呢個POST暫時都仲係睇到MIZUNO，仲有好多其他好野未出

講完美記的袋鼠皮釘，今次講下美記袋鼠皮平底。平底黎講大體上分左兩款: Morelia in同埋Monarcida sala pro，同釘boot一樣都係兄弟班，sala就係細佬，用料就會係入門d。

呢篇我地先講講大佬: Morelia in，亦係細佬我最中意的平底之一

大家或者會覺得呢對BOOT似曾相識但又唔知係邊度見過，有呢個感覺的巴打應該都有返咁上下球齡，其實MORELIA係好似NIKE TIEMPO MYSTIC

之後呢兩張係細佬我好耐之前勁中意的一對boot

入正題

Morelia岩岩9月出左新款，就咁睇落就係少改版，但我會將佢分為兩類
第一類: 舊白色、黃色 (有wave底)
第二類: 黑色、新白色

呢款wave底MORELIA係上年的8月左右開始發售，其中黃色更加係為左慶祝MORELIA系列30週年而出的特別版

第二類除左無wave底之外，其他都無咩分別。而岩岩九月出的就係無wave底的白色，細心留意除wave底之外，mizuno個logo會變得粗身左。

大家同樣都係傳統拉線設計，鞋頭有猄皮鞏固鞋頭，無咁易爆口，又有cushion底……成個外型其實同morelia係有8成似，不過唔同的係tiempo用牛皮，morelia用袋鼠皮

鞋面方面: 除左拉線設計、鞋頭猄皮之外，mizuno唔會比nike acc技術獨大，morelia的袋鼠皮係用washable kangaroo leather，落雨都一樣無有怕

鞋籠方面: Morelia平底又同釘鞋的取向有少少唔同，平底morelia係會闊身d，鞋入面的空間就鬆動d，同埋佢用有鞋舌的厚皮設計，對鞋著耐左一定會更軟身。

鞋底方面: morelia有獨家的wave plate技術。呢個技術其實就有塊波浪型的板係cushion底，當你踏地的時候就會幫你隔走d震盪，對腳底的傷害就會細d，另外仲有cushion底同埋緩震鞋墊，令成對鞋著落會更舒服

咁無wave底的果兩款 ……你話會唔會好大差別呢，其實我個人覺得又唔會大到你買唔落手既，始終佢仲有個cushion底，都仲係舒服之選既

重量: 225g(第一類)
220g (第二類)
呢兩款都仲要比rebula v1 japan 輕，rebula重228g

價格: 約$920 - $1080 呢對價錢個range比較大，大家可能會覺得……無wave底就當然會平d 不過今次就錯喇，有wave底係平過無wave底

總括而言:
如果你問我……$1000蚊買對平底boot抵唔抵呢? 其實我會答你唔抵 當你$30對白飯魚計可以買到33對白飯魚，一個月一對夠著兩年幾呀大佬…… 不過唔抵都係會買 買得morelia其實都係想為舒服為享受袋鼠皮的樂趣，著完唔會腳痛第朝可以正常返工

至於新morelia，大家可能都會對佢有d期望會有野加落去，不過無野加之餘仲有野減，但竟然價錢唔減就有少少失望囉

評分: (5為最高分)
外觀: 3.5
舒適: 4.5
保護性: 4
性價比: 3.5

大家想買morelia的話，我真心建議買wave底果款，平d又靚仔d (好似係)，不過都開始斷碼，有買就襯手喇

下篇就會講monarcida sala pro，同樣都係岩岩出左新色，仲要個款唔差嫁，記得留名跟進

著緊Asics Calcetto FS 3 LE留名

補返張相
最新morelia白色，無wave底

呢對都係好野黎，用猄皮，其實都好舒服
不過我都係中意袋鼠皮多d

樓主ig對kappa好毒
可惜broken size

巴打係想share運費定點？我都諗住買野

我對就係LE版 袋鼠皮黎 (雖然得前掌)
不過性價比真係高 仲要比我撞到特價
係個底高左D(似跑鞋底多過boot) 成日跣腳

Kappa新出左一款，望到d皮紋都覺得正，遲d同大家介紹

巴打有冇呢個問題
鞋帶最前兩個窿會扯到塊皮變形

我又無事wo，係咪本身鬆鬆地，然後夾硬索緊佢搞到咁
不過望到d皮紋都流晒口水，呢對係咩黎嫁？

morelia neo 兩年前入手
而家啲皮真係
又輕 完全屌打啲mv,hpvm,x

morelia neo 2有冇出hg底？
見有ag不過用嘅皮好麻麻

Neo 2係hg底黎，不過係改良左的版本，粒釘會細粒左
日本仔設計都係以hg版為主

正，遲啲搵你買
between，著咗三年morelia in
真係接近冇得輸，唯一係ban波唔爽

係喎
mizuno啲釘boot好似冇出sg？
即係馬膠域同hulk著緊fg?!
呢個會唔會係打唔入歐洲球壇一線球星嘅因素

share運費

我想問morelia in 係全對都係袋鼠皮定係淨係toebox係袋鼠皮

我對one tone color ge boot情有獨鍾
對你果對全黑athleta留晒口水，但價錢
諗緊好唔好退而求其次要silver見有減價

我對adizero早兩日踢完爆開左個咀
拎左去痴，如果再爆多次就要收皮了

有無tg?

仲有依對未開黎著，相睇藍藍紫紫咁，其實係法國藍黎

多謝巴打支持
Morelia neo 2 皮薄，ban波的話應該唔會爭太遠

Athleta全袋鼠皮黎講就真係唔算貴，銀色果對之前做限時減價，要睇下減完未 不過銀色係最齊碼

原來adizero都有皮版，我又真係好少留意，多謝巴打share
呢d經典款買少見少，錫住黎踢呀

Nike premier其實都係性價比之選，聽聞如果去開歐洲買先係八百幾蚊港紙

想試mizuno平底好耐
但成千銀對我呢啲學生哥黎講都幾大支出下

行晒梅田，心斎橋都唔見有我碼嘅rebula v1 japan 黑色
結果買咗Morilia Neo 2 MIJ橙色
超輕，好貼腳，最緊要係啲袋鼠皮同拉線好吸引我成日㩒佢

巴打呢款點睇，都係袋鼠皮、CUSHION底，平過morelia

一禁落去又會皺皮有紋，好好玩，新鞋仲要有陣皮味

巴打係咪買左呢對

個樣麻麻地

但啲皮紋好似好爽咁

樓主 我試過著對rebula mij 但腳內側好夾腳
有咩方法搞搞 定我買得太細

長度有無頂趾？
都係試下塞漲對鞋佢，不過rebula就唔同d，佢一塊皮過會難d撐鬆，不過都試一試啦

無錯 隻色實物好吸引

正野，呢對真係好好著

放下毒先，遲d隱世波boot會介紹呢款

漆巴想問下有wave底果對mizuno平底鞋頭會唔會好鈍/高？睇你d圖覺得好似舊版會冇咁易炒起個波 thanks

細腳板Size 38 求救
夾中係小童大碼同成人最細碼中間好尷尬
成日都買唔到鞋
波boot就仲難買
巴打有無介紹

開頭唔習慣就一定會既，因為morelia個設計係for踢五人足球，個波會係低彈性，少d需要踢高波，但著慣左就會無問

有呀，我都有d袋鼠皮鞋款有細碼數，最細22cm，得閒去我ig（@footballcaddy)睇下丫

等睇平底鞋

留意到diadora嗰對貴過晒其他
意大利製矜貴過日本製？！

對鞋仲要唔係全意大利製，淨係皮先意大利製，不過就接近全袋鼠皮，又係經典之最，可能就係咁會賣貴d

太遲add 樓主ig, 之前買左對magistaX luna 底, 但斷碼細半個碼都做買左
格硬著有d 夾腳, 但個底真係好舒服

今晚有文

等左好耐啦

第五篇(下): Mizuno平底袋製皮boot ~ monarcida sala pro

之前都提過，sala pro係morelia細佬，但係平底boot上面sala pro同埋morelia又會有少少分別......分別係咩? 我地睇相先啦

monarcida sala系列入面有好多唔同的顏色，就咁睇大家都可能好難分到邊款係袋鼠皮，認住以下呢三款，因為得呢三款係袋鼠皮版，仲有......紅色係岩岩九月先出嫁咋

鞋面方面:

呢對鞋用料就當然係袋鼠皮啦，仲要係防水袋鼠皮，不過大家記得雖然佢話防水，但佢係無gortex技術，濕得耐都係會奶野嫁

鞋籠方面: 一如以往的美記亞洲人設計，相對會比較闊身舒服，腳掌闊d都岩著；但如果要極貼腳的話，呢對鞋就應該唔岩你喇

鞋底方面:

呢個位就係同morelia最大分別，morelia設計係用黎踢5人足球，所以個底會比較厚身，cushion會勁d；
但係sala pro呢款個底就係薄底，同樣都有cushion，但係個厚度就差好遠，咁當然緩震力都會減低。

但係有d波友都會concern，morelia個底好厚，鞋頭又高身d，斬波射波會有影響......其實初期未習慣係會發生既，但習慣左就無問題嫁喇。
如果真係好驚，怕調整唔到既，就可以試下sala pro，佢的鞋頭係比較扁身，用內拉線黎鞏固鞋頭，唔同morelia咁會有塊皮；另外，因為鞋底比較薄，怕厚的巴打就唔怕會唔慣，因為佢成個的setting都係接近市面的石地boot，貼地d

重量: 235g 唔重又唔輕

價格: $700 - $950

總括而言:
一對實而不華的鞋，鞋底薄身d，斬波射波就方便d，不過就無morelia咁舒服。如果撞岩斷碼款的話，$700呢個價位又幾吸引既

評分: (5為最高分)
外觀: 3
舒適: 3.5
保護性: 3.5
性價比: 4

之前見好多巴打都話留名睇asics，但asics我排到第七篇，都要d時間。

不如大家揀，黎緊d文個次序點排呀
1. puma
2. new balance
3. asics
4. 隱世好野

睇下邊個多d人揀我就打邊個先啦

asics

4

唔出名無所謂, 希望性價比高

袋鼠皮係未一定闊
定會再有分闊唔闊
我著Nike 啲皮覺得窄

其實都仲有得細分，闊同窄主要睇鞋型。袋鼠皮只係可以輕微幫你撐鬆對鞋，佢最大賣點係舒服

等你介紹多啲又闊又抵的平底

Mizuno Rebula V1 Japan桃紅色實物圖

粉紅色幾靚,有d想買

呢對斷碼斷到痴線，廠只造一批貨，賣完就算數
個客預售期初段已經訂左，最早果批拎到

講到袋鼠皮耐用舒服，但個鞋底一樣咁快磨穿既話。都係好快要換一對
遲下搵你買mizuno平底。

想問下樓主rebula v1同v2係咩分別?皮有冇唔同?

V1係袋鼠皮，v2係人造皮加牛皮

X2

3 or 4

上個星期係日本睇中對黃青色asics boot,成萬九yen, 但睇睇下唔係made in Japan 所以放底左

啲平底boot係未made in Japan 先堅？
見觀塘有啲Mizuno 都唔係made in Japan

其實計落都抵玩既，$1500左右袋鼠皮
平過tiempo
不過買得美記袋鼠皮都會想要mij

係堅既，不過係入門版。人造皮、硬身，唔太舒服

知唔知呢對邊度仲有得買

巴打點睇101同103

第七篇: Asics袋鼠皮釘boot簡介 ~ 平凡中的不平凡 – ASICS DS LIGHT SERIES

詢眾要求，就打左ASICS先 我相信巴打們應該會有興趣平底果款多d，請等多等，下篇就會係平底，我地先由釘鞋開始

Asics釘鞋得三款
1) 袋鼠皮款 (DS LIGHT 2，DS LIGHT X-FLY 3)

DS LIGHT 2

DS LIGHT X-FLY 3

2) Menace 3 LE

3) 輕量裝人造皮款 (DS LIGHT X-FLY 3)

首先大家先唔好揀錯款買左人造皮，睇TAG會分錯，因為接近同名咁濟……但睇樣就一定唔會分錯，袋鼠皮款係用傳統厚皮，唔似PUMA EVO TOUCH果D薄皮。

另外，DS LIGHT入面都仲會有中階版的出現，記得見到 DS LIGHT WD就唔好買，WD係牛皮，價錢就平D

DS LIGHT 2 同埋DS LIGHT Z FLY 3其實都係新同舊的分別，最大分別就在於內側個位，前者係內側位係會唔同色，印住ASICS，感覺比較薯仔D；後者就會係一個ASICS LOGO，感覺比較輕盈D。

DS LIGHT 2

DS LIGHT X FLY 3

鞋面方面: 前掌位置用袋鼠皮，內側同後爭位就用人造皮；摸上手個質感其實唔算好突出，你可能仲會質疑呢對係咪袋鼠皮tim，特別係ds light 2，因為呢款真係完全唔似咁有料
但當你著左上腳之後，呢對其實好舒服，佢唔係貼腳果種的舒服，而係你感覺到d皮包圍住你，好有安全感的果種舒服

鞋底方面: 佢係hg釘，但偏向細粒同埋矮身，香港用應該唔大問題

鞋型方面: asics佢多數的boot都有standard同埋wide fitting版本，個人黎講standard已經足夠我腳掌闊的人著，但會比較貼腳dd；如果想要再舒服d的就可以考慮下買wide，不過真係要考慮下自己對腳係咪真係闊得咁緊要喇

重量: 我搵唔到資料，有巴打搵到的話我知。但我拎過上手，大約230-250g左右，一定唔會係輕，係厚皮黎講絕對可以接受

價格: $850 - $1300 (視乎新舊、斷唔斷碼)

至於MENACE 3 LE，呢款我會叫佢做DS LIGHT 2的特別版，用料上其實無分別，但係隻色就型到核爆，全黑誘惑 但係斷碼斷到痴線，買到就真係好好彩

總括而言:
性價比一流的選擇，普通樣的ds light 2 好多都係$1000樓下，雖然唔係mij，但都係質素之選，低調得黎又可以與別不同，最緊要係呢對特別到連KAMO網都無介紹丫嘛

評分: (5為最高分)
外觀: 3
舒適: 4.5
保護性: 4
性價比: 4.5

題外話: Pro Direct 賣緊的ASICS應該係歐洲先有的版本，我係日本見唔到有得賣，不過個感覺似係RUGBY用的釘BOOT，佢釘比較高又尖身，唔太岩香港用……但係我見到佢D皮好似好吸引

下篇就到係萬眾期待的ASICS平底篇，巴打中意的話就俾個正皮黎啦

有 但鞋訂會唔會太長 香港踢好難用？

白飯魚世界第一

呢隻係fg釘，正常黎講仿草真草都可以，但佢係刀片釘，要小心d西場，一踩落去會啜實左，好易受傷

袋鼠皮 平底 貼腳 （因多帶波 衝刺）
邊個款好？

之前著morelia neo 就係啜實左，傷到仆街

Pro direct有個牌子叫amo，專賣鞋帶、鞋釘、tape係度想問下咁多位巴打，對amo呢個牌子有咩評價，有無人買過？

巴打點睇 adidas boost 底既平底boot

頭幾場跑步會覺得彈下彈下
唔慣好易累
後尾殘殘地唔錯呀
踢完雙腳都唔痛

利申：75KG ,ADIDAS COPA SL CT - CORE PDS買40 pounds

見到唔洗加鞋帶，幾型

巴打諗住賣幾錢

平底要袋鼠皮同埋貼腳就難d
可以試下asics destaque同埋mizuno sala pro

呢對我無真雪著黎踢過，但都試過上腳
個底係幾舒服，但可能慣左袋鼠皮，麻麻地佢鞋面比較硬身，同埋個底感覺好似會好快蝕

應該都會跟返pds個價錢，但做promotion個彈性就可以大d。
巴打對邊款有性趣不如俾下意見，等細佬我入貨都有d方向

巴打有冇碎釘 靚皮boot推介

第七篇: Asics袋鼠皮平底boot簡介 ~ ASICS Destaque 6k

終於到萬眾期待的asics平底boot環節，抱歉要大家久等，因為細佬我岩岩做完前十字韌帶手術，休息左幾日 ......大家如果係同路人不妨打個招呼，交流下經驗 (利申: 左右腳都斷過)

入返正題， ASICS呢對平底係一直都係我高度推薦的一對。多色揀、用料靚、有GEL底、價錢合理...... 大家先睇圖

同一個款有咁多隻色揀，總有一款岩你。

鞋面方面: 呢對鞋前掌用袋鼠皮，其他位就用合成皮同埋尼龍。軟熟，著落都好貼腳。 另外，對鞋係常用易爛的位置用左RHYNO SKIN技術，加固左成個皮面的堅韌程度，令到對鞋可以更耐用

鞋型方面: 對鞋前掌位係闊身D，去到腳弓位呢又會修返窄少少，所以成個感覺係好岩闊腳但又追求貼腳的巴打著；

去到腳爭位，佢的包伏性好強，緊緊咁貼住包住你腳眼後面腳根個V字位，呢樣野有好有唔好……初頭細佬我係幾唔習慣，因為平時D BOOT邊有包到咁實……同埋又比較挺身，所以好唔慣。 初頭都會有影響斬波射波，要慢慢調節下，但著耐左就知原來係好野黎，我著完呢對鞋未試過會腳痛…

鞋底方面，首先最重要係佢個GEL底，雖然只係好普通的GEL，係入門級的ASICS跑鞋度都會搵到的GEL底，但係用落波BOOT度就變得完美，緩震力係一流；

全對鞋都有CUSHION，令你跑的時候可以舒舒服服，跳起落地又唔會傷；就連鞋墊都有層，大大提升舒適度，ASICS果然係細心

重量: 大約250g，著重舒適就無得要求佢輕到識飛嫁喇，我踢波求開心，著得舒服就OK嫁喇，況且250G都唔算好重姐

價格: $650 - $1100，咁大差別係因為都出左一段時間，有D係斷碼款式，有D係樣衰無人揀的色，咪會平D，一般你預$850 - $950左右啦

總括而言:
少見少有的ASICS平底BOOT，有限量版的TIFFANY色，又有普通長青顏色任你揀，900蚊左右的價位有GEL底又有袋鼠皮面，岩腳闊的人著又可以有貼腳感覺，都算係性價比之選啦，相比起ADIDAS BOOST底果款平底，ASICS呢款個鞋底耐磨好多，仲要全對CUSHION底，好難搵嫁…… 最緊要係平過MORELIA

評分: (5為最高分)
外觀: 3.5
舒適: 5
保護性: 4
性價比: 4

呢個款同美津龍morelia 好似不想百中

tiffany 色仲有無

巴打 我想問日本厰有邊幾款平底袋鼠皮 想買對試下

原來你寫左了 自膠

發覺 pro direct 竟然冇賣 Mizuno 平底袋鼠皮

其實asics都無嫁

想請問下香港既7人仿真草場,著AG定顆粒好?

TF:
有d新少少嘅場我覺得顆粒唔夠入 會跣
舊左硬左嘅場係fit晒
不過落雨都係有少少跣
FG:
大部份場FG釘都長左少少
不過養生波都還ok嘅
比賽就不了 覺得好易傷
AG:
最match香港場地使用
仿真fit到爆
草場都大部分適合
因為香港d草政府根本係放置唔識保養
個場成日硬晒連FG釘都插唔入銀全對腳

補多句
我覺得買依對做仿真+真草場boot真係一流

唔該晒麻雀巴打,岩岩見特價買左對Adidas Ace 17.3

我想問下對ua speedform leather version 係咩皮? 仲有新嗰款tiepo 抵唔抵玩

近年都買HG，發現更好

岩岩999 入左tiempo legend vii fg

still a very good shoe
我都仲著緊legend 5 fg踢真/假草

legend 6都好著
但著一年d皮 over extend
走曬樣 開始冇咁好著

有時nike d ag鞋會無左某d feature
最衰係咁

想問下asics destaque係咪有分6k同6j
有乜分別

請問日本asics專門店係咪最易買到平底袋鼠皮

legend睇落無乜唔同 連鞋釘分佈都差唔多一樣

巴打係邊到買, 1000都唔洗?

K係袋鼠皮
J係人造皮

其實我係日本未行過asics專門店
如果專門店無，可以行下d運動鋪同百貨公司應該都會有

日本asics專門店，唔賣ball boot

Mercurial vapor 11 都有discount 999 忍唔住買咗對, 雖然已經有高筒版 不過啲人話vapor好著過superfly 所以我都買咗, 本新諗住買tiempo, 點知佢冇囇大size

Asics 平底上網邊到有款睇
我見有啲就咁齋平底
果啲係未袋鼠皮幾錢倒

Calcetto WD7

想問下而家仲有冇Nike Tiempo 平底嘅袋鼠皮？ 我著UK 7, thanks!!

Calcetto 都好似係人造皮黎，要袋鼠皮應該只有destaque 6k

Tiempo平底袋鼠皮應該只係得x proximo ，pds果邊應該無你碼，日本果邊你預大約$1020左右，不過款唔多

第六篇: PUMA袋鼠皮釘BOOT簡介 ~ PUMA Paramexico Series

Puma近年係足球市場大花金錢、心機、時間，希望係市場上佔返一席位，其實都頗為成功。

睇返近年d boot其實都幾靚，好似puma one咁，有基沙文代言的puma one chrome，除左型，都仲係型……

除左puma one chrome之外，puma one都係一個革新系列，不過好多巴打都會以為puma one係袋鼠皮之際，大家就要失望了，puma one係用頂級的小牛皮，無用到袋鼠皮

Puma的袋鼠皮boot只有三個系列
1. Puma Paramexico
2. Puma evo touch
3. Puma king

今日，就等細佬我簡介下第一款 ~ Puma Paramexico

呢款boot係puma少有的made in japan系列，我相信成對鞋由設計到生產都係base in japan，因為好似好少係外國見到呢個系列發售，而呢個系列亦係性價比之選

鞋面方面: 用料當然係袋鼠皮，佢用的係厚身拉線袋鼠皮，舒適性一流；惟一要挑剔的就係鞋繩位，佢沿用舊款鞋孔直落設計；新款係會用ziz zac設計，可以更有效綁得緊，無咁易鬆；另外，鞋籠用料有少少失望位，用左尼龍並唔係用人造皮，質感上就會爭少少。

不過大體黎講，對鞋一定係舒服的，岩岩d瑕疵位係雞蛋裡挑骨頭姐

鞋型方面: 呢對鞋最值得一讚就係呢個位。首先，日本仔鞋先跟亞洲人腳型去設計，本身已經好fit；但為左俾大眾多個選擇，佢出多左個wide版俾大家揀。

唔知大家記唔記得我之前提過，某d鞋係有唔同闊度的版本揀，呢對就係其中之一，佢的分類係standard同埋wide，腳闊又追求舒服的朋友記得揀wide

鞋底方面: 佢用傳統大粒釘，但釘型就似而家的mizuno rebula咁，粒釘中間凹左個窿入去增強咬地力，不過釘太高就未必岩大家口味，但都提多次…其實hg釘雖然高，但著黎踢香港d爛場其實係好岩用。

額外一提: 呢款paramexico 得意在佢玩混色，點樣混色法呢? 睇圖

佢係左右腳會唔同色，所以大家買的時候要留意留意!

重量: 無資料，不過你預大約260g左右啦，始終係舊式厚皮大釘，行舒適路線的鞋多數都差唔多呢個價位。

價格: $800 - $1100 唔同款式唔同價錢，斷碼又會平d… 不過都真係斷左好多碼，畢竟呢款鞋係2015年出，都有返咁上下時間無碼都正常既

總括而言:
設計簡潔得黎唔會太悶，多色揀仲可以玩混色；靚料袋鼠皮舒舒服服又有正常同埋闊腳版揀，仲要made in japan……咁的價錢，但咁高質素咁貼心的設計，你出去買nike中階版都買唔到呀大佬

評分: (5為最高分)
外觀: 3.5
舒適: 4
保護性: 4
性價比: 4.5

下篇會講我其中一對最中意的boot ~ Puma Evo Touch，我諗呢對舒適度比美津濃更高

一直都好想試皮boot但係次次最後都冇買 btw今日喺天水圍搵到對predator頂級減到399即刻買咗

有無圖

呢對 同一間舖仲有最經典嘅黑色底撞紅色 不過自己鐘意白色多啲所以買咗白色

都係舊款有像筋綁落鞋底果款正d

徊小弟珍藏

Morelia neo ps mix 有無咩意見？係咪人造皮黎？

人造皮，但呢款人造皮模仿袋鼠皮的質感造，所以都會相對軟身

值得一試？係我朴鎚了

但mix係咩釘？
我見pds係sg釘黎

係呀，pds果對，我見唔係全鐵釘，有膠有鐵

巴打唔係香港人？香港應該所有場都唔俾用鐵釘

如果巴打係踢波的話，梯釘香港應該唔俾著
Rugby的話就唔知得唔得喇

Thx2位，好彩問一問，如果唔係買左反黎有得睇無得著，我見佢60鎊幾抵玩

差唔多600蚊，可以行下波鞋鋪搵下tiempo小牛皮版，舊款呢個價位應該會買到

PUMA Paramexico<<<呢早2年係日本見過, 撞岩大減價,
不過見D 釘咁長, 估唔到都夾香港D 欄仿草

巴打puma one 17.1 如何??? 皮會易變形嗎?? 見佢幾靚又輕咁

舒服就幾舒服既，但小牛皮都賣咁既價錢，我個人覺得性價比唔高，等得可以等減價先買。

thx bro 再等下先咁~

我一次過買埋Nike academy pack 對black out tiempo同埋對puma king "K"🤤
對academy pack好似都係小牛皮黎
諗緊買唔買埋佢有對asics都係袋鼠皮，但睇相已經知好重
上次po出黎對adizero收左皮了

Asics袋鼠皮boot又唔算好重呀我覺得，除非巴打係靠速度搵食，如果唔係對鞋重180g同280g個分別都唔會太大

Nike premier新嗰款有無咩評價？
見個價幾好又係皮有啲心動
同埋本身著開tiempo，如果著premier係咪跟返一樣size就得？

巴打仲有冇平底袋鼠boot 推介
想要個底冇咁高嘅 同埋靚仔少少嘅

Premier評價：好正
簡單得黎又夠經典又好睇，仲要袋鼠皮

仲有隻白藍色日本都賣到無晒貨

有
仲有兩款我個人覺得都唔錯，遲d會介紹

睇住圖先

呢對睇埋實物，我決定要買返對，絕對係一流的質素

等唔切的巴打可以去我ig睇住短評先

好靚 幾錢 想入返對

巴打識貨
Telegram我吧

巴打ig係咩

[url]IG: football_caddy[/url]

頂，禁錯制

呢對好唔好 唔算貴既平底

著左morelia neo in 控波真係好似痴左膠水咁

下對著頂級版，咁就會係天堂級的享受

中階版我都未試過，最緊要睇下係咪cushion底同埋d皮軟唔軟，如果兩樣都無的話，我情願買對tiempo中階版

lm

Sor 我打錯唔係neo 係morelia in先啱
我o個對上次同巴打你買
著落真係頂級舒服

唔小心覆左3次

我知好重要，所以要講三次
對鞋踢耐d應該會仲舒服

呢d高質boot市面真係極少有

第六篇: PUMA袋鼠皮釘BOOT簡介 ~ PUMA Evo Touch Japan

闊別多時。終於回歸

今次要講的呢對就係puma的evo touch。

點解我要強調係japan版呢? 因為日本版同你香港買到果款係唔一樣的

有咩唔同?
1. 鞋型
2. 皮的厚度
3. 價錢

另外，分別歐版同日版最易分就係睇鞋爭位，日版係寫住evo touch j，而歐版係寫evo touch pro

先講鞋面: 日本版的evo touch有兩款都係袋鼠皮:一款叫j pro、一款叫j1，兩者之間的分別就係j pro會係made in japan。

既然歐版同日版大家都係用袋鼠皮，差別會係邊度呢?

差別就係皮的厚度方面。 歐版塊皮就薄身，日版塊皮係厚既，但兩者都好軟熟，不過我個人會中意後者多d，因為感覺上個保護性會高好多。

鞋型方面: 日本版為亞洲人而設的鞋型設計簡直係細心 細佬我係香港試過對歐版，舒服係好舒服，但係就好夾腳，唔岩我

反之，我試過日版果對，穿入去果下完全無難度，著落去唔會夾腳，鞋型可以係話perfect fit，我腳掌又闊又厚都無投訴

仲有用埋襪筒設計，此襪筒不同nike adidas果隻襪筒咁，佢係中筒設計，唔會話包得你對腳好實，著落去都易好多，無減低靈活性之餘反而我自己個感覺係保護性強左。

鞋底方面: 用上日本的hg圓釘，呢款釘其實係偏向似fg釘，不過就會大粒少少，可以加強鞋同地面的摩擦力。 如果要分j pro同j1版的話，最易分就係個鞋底中間果條bar，你見到有漸變色箭咀就係made in japan版，單一隻色就係j1版，好易認。

mij版

j1版

重量: 當然，用得厚皮就唔會輕得去邊，日本版evo touch重245g，揀得袋鼠皮的巴打其實都應該預左，舒服行頭的boot就九成九都係差唔多重量

價錢:
白藍色j1版: 800 – 950
白藍色j pro版: 1050 – 1150
其他色 j1版: $1450 - $1600
其他色 j pro版: $1750 - $1850
香港買到的pro版: $2700

同樣都係頂級版，日本版平差唔多成千蚊，又可以貼近亞洲人腳型……除非巴打們好需要極貼腳極輕，如果唔係我諗唔到唔買日版的理由

總括而言:
Evo touch mij版我個人覺得比mizuno的monarcida更舒服。內籠空間更勝一籌，個design又無咁傳統old school。如果以sale果款白藍色黎計，對鞋係極之抵玩，mizuno都做唔到咁的價錢。

比佢平的有asics，但asics樣唔夠靚，唔係全袋鼠皮，仲要唔係mij……先係平evo touch 一兩百蚊；

同樣舊款d的monarcida，大家價錢上差唔多，都係mij…… 不過斷碼斷到hihi，但evo touch唔知點解極齊碼。

但惟一的考慮就係佢塊皮無用任何技術、無用拉線去固定皮型，有機會有變型的情況出現......

不過點都好，呢對鞋係極之抵玩，如果想用平價玩到最新紅色/白色，可能就要等多排喇

評分: (5為最高分)
外觀: 4
舒適: 4.5
保護性: 4
性價比: 4.5

點解白藍平咁多既

好post要比多d人睇到

因為呢隻係舊色，所以有sale

岩岩pds寄到黎，兩對都係袋鼠皮，對puma king d皮超厚超好j

垃圾。我當時買再貴百幾。
著到就爛先叫舒服少少。又硬又平。

巴打果然係識貨之人
Puma king有無咩comment可以分享下，我未著過只係摸過，佢d皮真係好正，特別係令立立的黑皮特別有味道

所以一向我都覺得，入門版/中價版就無咩好比較，岩自己budget，岩心水著得舒服就ok

又黎一對喜出望外的鞋
Mizuno Monarcida 2 JP
腳闊的巴打著落一定唔會夾腳，好自然又貼服，都算好輕身

實物靚過睇圖好多

巴打點睇呢對
tf嘅袋鼠皮，呢對係咪冇得輸

如果你講軟熟度、舒適度，呢對一定無得輸
Morelia頂級系列，用料一定講究
但我個人覺得唔算太抵玩
計埋運費分分鐘過千蚊
不過巴打你果隻色應該歐版先有，日版果款隻色我覺得好核突

反而monarcida tf pro會抵玩d，大家都係袋鼠皮，雖然無morelia咁頂級，但都已經好舒服
舊款藍色果隻先係$700-$800左右
新款d黑白色$900左右

巴打你po呢對黑色morelia tf啱晒我心水喎
喺邊度買到？kamo個網？定你有做
幾錢，係咪mij?

唔係mij
Kamo個網買到，不過要用日本信用卡
我都有做，可以telegram我

Mizuno Morelia neo 2都出相同色系

原來kaka完左adi張約之後自己買boot揀著mizuno
雖然blackout左但都仲睇得出係morelia款
仲要著FG版唔係MIX版

好野係應該要有人欣賞既

美津濃兄弟系列，原來黃色都幾靚

有無巴打着過 puma evopower vigor 1 袋鼠皮版 覺得點

搭單問有無邊到多puma boot賣?

LM

未開黎著呀，但d皮味一開個鞋盒已經衝出黎
靚到唔捨得開黎著
同意你依句"特別係令立立的黑皮特別有味道"
係有種魔力令我咁著迷全黑blackout ge boot

岩岩知道kaka原來著Morelia blackout 版好想要番對，唔知邊度
Mizuno + blackout j出血

應該係自己用鞋油油黑佢嘅 因為無收人錢唔想幫人promote
自己買對diy啦

第六篇(下): New Balance袋鼠皮釘boot簡介

又闊別大家多時真係要講聲唔好意思，因為小弟呢排真係比較忙，少左打文同埋上黎覆各位巴打。

今次要講的係NEW BALANCE袋鼠皮BOOT，NB袋鼠皮係香港應該係無咩場地方會見到，但其實佢都有兩個系列有出嫁，仲有一個特別版tim

1. 最新出: FURON K LITE

2. VISARO K LITE系列

3. MIUK特別版

個人覺得，中意皮的巴打MIUK唔買都要一定要摸下試下，果種真皮、靚皮、袋鼠皮的軟熟、彈力、回饋力、味道都係頂級中的頂級 ，巴打們去開日本得搵黎摸下試下。

今次先同大家介紹下FURON K LITE系列，FURON出袋鼠皮都係第一次見，以往都只係得VISARO有袋鼠皮。

FURON K LITE

有兩款釘選擇 – HG同埋FG
同時每款釘都有D同埋2E版本選擇

先講鞋面: 我介紹得既基本上都離唔開袋鼠皮，真正有幾舒服我唔知，不過袋鼠皮想唔舒服都幾難。為左減輕重量，佢呢款皮的厚度應該會係厚皮同薄皮之間取平衡，保護性都足夠。

仲有，鞋籠邊同埋鞋爭入面個位就唔似普通BOOT咁一塊厚厚地的CUSHION，反而係用左薄邊，但係鞋籠的內側加左CUSHION，令大家著落去更舒服，外型上更輕型更靚仔

不過要留意…今次呢款的袋鼠皮無提到係咪WASHABLE，落雨/場地濕時候皮表現就有待發掘；

另外，鞋面用左FIBER J技術同埋新式的拉線設計，有效提高袋鼠皮的變型問題

鞋型方面: 岩岩都講過，有兩款鞋型可選擇，分別係D同埋2E。 正路黎講，D代表正常闊度，2E代表偏闊。不過又要留意一樣野……跟據日本方面俾的資訊，今次呢款FURON佢原本的設計已然係偏窄，所以提醒大家要REVERSE一下思維
D = 偏窄
2E = 正常闊度
所以腳好闊的巴打買的時候就要留意下喇

鞋底方面: 都係有兩款 – HG底同埋FG底
FURON鞋釘用左類似回力標咁的形狀設計。FG就會細粒D幼身D，HG就會闊身D大粒D。
FG當然係大家買BOOT的首選啦，但今次HG版釘的高度相信都會岩香港波友的口味，因為佢唔會好高身，同埋闊身D的釘可以加強磨擦力，岩晒香港D爛場

hg版

fg版

重量: 大約226g。唔算好輕，不過以皮黎講係絕對可接受範圍…… 或者應該咁講，係MIZUNO MORELIA NEO 2輕得太過份

價錢:
HG: 約$1750
FG: 約$1850

總括而言:
NEW BALANCE新款袋鼠皮個定價取向就一向都唔係平，新出的呢個FURON系列我未著過唔敢妄下上腳後感，但從各方面資料睇完，我最欣賞的係佢有多種鞋型俾大家去揀；同埋個回力標釘鞋底又好似幾吸引。

不過顏色上我個人覺得就唔夠突出，同埋都係個價錢問題啦……雖然你係NB姐，但你對鞋樂仔唔會著嫁嘛，無球星效應又賣咁貴……我不如買對MIZUNO MORELIA MIJ版……
所以我建議，巴打如果對呢對鞋有性趣，可以等佢出新款，之後通常做SALE就會平好多，到時就抵買喇

評分: (5為最高分)
外觀: 3.5
舒適: 4
保護性: 3.5
性價比: 2.5

Pds減左價都仲要130鎊真係買唔落手
本身我係想釘埋依對反黎，但見佢減緊價都仲係齊size應該大貨，諗住再等下

呢d boot如果明知佢減價又有興趣，好難會高位買入......
你話係miuk one就話可以考慮下高位買入姐

Miuk one都有減但無我size

日本仲有26-27cm同埋28cm
不過我唔捨得買，巴打買左記得開心share d圖黎睇下

大家覺得fg/ag踢彷草分別大唔大

片狀釘有時會轉唔到隻腳好似好易傷

如果2款都係圓釘
夜晚踢分別唔大
日到個場曬熱左fg好快甩底

以前踢開夜波無咩感覺，近依兩三個深深感受到
其實點解會咁？

衰乜先

我踢1000-1300
踢完望到個底同鞋個接合位可以用指甲了起，應該係仿真草d膠粒真係燒到太熱熱溶左對鞋既膠水？

但我ag都有咁既問題 係咪唔關fg/ag事

ag設計上無咁易（其實唔包會唔會）
外國d人連波boot都拎到保養
（俾人周到踢人造草整爛fg鞋會無左保養）

吹到

唔爛你點會買新丫

Mizuno Morella 舊版 wave底
AMO Grip Laces

咁襯又幾靚wo

入咗呢對, k leather唔使5舊好似幾抵屌

我都著緊樓主果對綠色tiempo

呢對好唔好著？想買對石地

12月中先到貨

等你包膠

想問點睇對鞋係咪袋鼠皮?
我去允記睇 都唔知邊對先係
想買nike 草地同石地袋鼠皮boot

Nike啲boot真係好撚貴
Adid又踢極都唔慣

允記唔洗諗啦
最多得對tiempo
簡單d睇
1）款唔會太潮
2）價錢一定唔平
3）禁落去好軟身

齊晒呢三樣野就機會大d

nike允記應該得timepo legend 同 proximo 係k皮

漆巴會唔會返primier石地賣呀

日本未見有平底，但去pds買好似幾抵j，未連運費700蚊唔洗有袋鼠皮

入咗呢對 仲未上過腳

Nike 而家嘅 Tiempo 係 Tiempox
有波鞋鋪 sales 話 Tiempox 比舊款Tiempo 窄
我上個月買左對 Tiempox, 都比 Tiempo 大一個碼至得，硬地著

唔知日本九州邊度有波 boot 好買?

呢對有D LunarGato feel

有冇500樓下人造皮介紹
著緊藍間白飯魚

500樓下日本製k leather
抵到喊

請問呢對係咪K皮，我見pds 簡介嗰到好似有寫係

巴打幾錢入手？
全黑全白都好靚

見到k leather呢個term就多蚊無死嫁喇
不過佢只係鞋頭位少少袋鼠皮

勁抵，好多common碼數都無晒
五舊水日製袋鼠皮，超級抵j

仲諗住成對都係

呢對係邊度買？

Amazon us

暫時未落場
我千三入手
暫時著落有啲位都未軟
希望快啲軟

呢對日本做sale果陣最平1100左右有交易
全袋鼠皮黎講，呢個價位抵到爛
淨係禁d皮都可以玩成晚

無得踢波乜皮都無用

Ching邊度入手？

北角

袋鼠皮使唔使買細半碼？
著緊mecurial簡直受罪

唔洗，買返正常碼就ok
巴打係腳闊果類？

係
mizuno rebula啱唔啱闊腳撚

睇你闊成點
個感覺似最新tiempo咁，唔算最闊但都唔係最窄
Mizuno黎講
Monarcida（最闊） > Rebula > Morelia neo（最窄）

美津濃做乜摺撚晒

唔夠大牌子玩

今日著過好舒服

著多幾次會仲軟，會貼腳左

得美津濃先有厚肉波Boot??其他牌子有冇

北角邊度？想買

Ig: kemari.sport

利申：只係用家 只係見過呢到有得買 非賣廣告

其實我都有得賣
不過千三蚊就未必做到，除非你咁岩中到斷碼size，得返26，27cm

千三係sale買 依家應該原價返

去望望先，thx
其實我唔搵樓主係一直想望下對鞋真樣先，而家有實體店有就perfect

呢款白色黑色都好靚

岩岩到手，12月9號開賣的最新Mizuno Rebula V1 Japan

好撚靚

predator皮版

有冇review？

Asics 6k 呢類係咪有開鞋時間？感覺有gel 都好硬咁

睇下遲d有無機會，因為對鞋係個客既，無咩時間認真研究過

你指塊皮定係鞋底

鞋底唔洗開鞋嫁應該，我自己果對一著落去就好舒服

我果日行過都見到，諗住穿上腳試下......
點知穿極都穿唔入
闊腳撚好慘

屌對tiempo acdemic pack 一日冇哂

拎大半個碼試下

有冇巴打知道新款tiempo 洗唔洗買大少少？
依家我著緊對平底45
釘嘅話洗唔洗買大d?

果對算闊架喇 無上2代個頭咁尖
照我睇買番正常就得
不過你都係搵對真野試清楚好d

依家諗緊要mizuno rebula v1 好定 tiempo legend 好

same

腳闊建議要tiempo
無咁闊就絕對要試rebula，唔會後悔

樓主有無賣Calcetto WD7 幾錢倒？
Destaque 6k 又幾錢倒？

冇追晒 不過有冇人提過nike premier

上網特價真係平到hihi

睇下咩色咩碼，有d碼都無晒貨
你預大約$650左右

呢排特價勁抵玩

個價係Calcetto 定 Destaque 6K ？

Calcetto
Destaque 6k大約850-980

我想問下呢款premier 草地boot 同石地boot個碼一樣的？我著開都係Nike tiempo / premier 石地UK7 , 買釘boot係咪買番同碼就可以 ？thx!

買左對evotouch, 唔知點解著一陣對腳板足弓位會好攰， 攰到半場要換鞋。
唔知會唔會係個底太硬， 之前著其他鞋都未試過
希望著多幾次會好d

睇你個人喜好
我呢就買岩岩好
因為著多幾次袋鼠皮會鬆之後好舒服好包腳

巴打呢對邊度買？呢款香港賣成兩千幾蚊，仲要係舊款好唔抵
佢呢個系列，新款少少果d，日本版j pro同j1都好舒服，會闊身好多，同樣都係袋鼠皮

巴打講得岩，好睇你個人喜好
但同時記得留意下對boot fit唔fit到自己腳型
腳闊買到完全岩岩好就可能會fit得濟有d緊，咁就睇你喜好喇

Premier都好少少，相對會闊身d，比著mecurial窄款果d可能要買大1-1.5個碼，咁就千祈唔好夾硬黎

有機會係香港啲草場唔靚，食唔曬啲釘，呢款釘比較長，啲力分布得唔平均

pds減價$1000 倒買

記住俾多少少買pro輕過1好多

有冇人知大阪邊度有平D既美津龍boot 賣? kamo 好似賣正價款多

有冇人知邊度仲有

Futbol trend

有冇人知adi對COPA係咪人造皮 依家咩價位

好似係袋鼠皮加人造皮, 你想要咩底先?

出左新色想買 但踢仿草得唔得

其實睇返個型號
18.1 九成都係袋鼠皮，平底有隻係猄皮
18.2 就會係牛皮
18.3 或打後就普通人造皮

最頂級正價就大約1600蚊
次一級就1000左右
其就around 6-800左右

其實fg釘都算好百搭，除非你日日踢摩士1號場，九龍仔2號場呢d極品，如果唔係想買就買啦

見到呢對$1189 原價1699 即係咩皮

應該17.1黎，袋鼠皮。
不過係舊款黎，如果想買可以搵細佬，可以平過而家個價

全新？？

之前pds black friday sale入左手 但係香港d爛鬼仿真草踢幾場就殘哂…我仲要係全白

當然全新

未著過 ag, 其實踢仿草的話 ag fg 分別大唔大

爛彷草著ag/fg踢完膝頭都係痛到仆街

著TF穩陣呀

巴打，想問下adidas仲有出邊款既袋鼠皮boot?

著唔到nike因為鞋頭太窄

樓主有無正既TF鞋推介

adidas得copa 18.1
仲有predator, x都會有leather版，不過香港應該得futbol trend 先會有

最正一定係mizuno morelia tf, 訂過一對返黎俾個客，d皮好軟身，仲要黑色皮特別有味道。但佢衰在貴，同埋唔靚仔

性價比好d的可以諗下舊款少少的mizuno monarcida tf, 皮就無morelia咁軟，但都好夠用

Morelia已經有對平底 有無其他牌子

袋鼠皮就應該無喇

港島邊度有得買？

著緊morelia neo tf 好好控
但要記著tf本身係對地毯（曲棍球果隻）
香港d假草地新果時AG/FG極ok
不過因為唔會有人保養 過一陣就連AG都長左
櫻桃街同廣福個大場係表表者
AG傷膝 （但tf其實會跣）

樓主係咪有賣amo鞋帶？
另外想問防滑襪有冇用

櫻桃街已經同地墊冇分別

puma黎？
感覺如何

買左對morelia等緊運返黎

有呀，其實佢d tape我都有賣，不過好懶無擺出黎
防滑襪我自己就無咩著，作用係有既，但我可能慣左著普通襪個感覺多d，所以自己就無咩著防滑襪

早排呢對日本做sale勁平，600蚊唔洗有袋鼠皮，遲d對鞋到左香港可以整篇開箱文俾大家，好似好耐都無打過文

呢對做sales定 其他？

想買 amo 鞋帶 點交收

telegram我吧！

早排呢對做sale呀

呢對係咪袋鼠皮？之前著過boost底返唔到轉頭

十年冇踢波
突然有同事搵去踢人造草今個星期日
自己得對total 90 iii fg 仲要細一定半個碼
想買對平底有冇好介紹

呢對係袋鼠皮呀，不過我自己腳闊就覺得有d窄

睇巴打你會踢返波定係間唔中踢一場。
如果前者我建議可以買好少少，如果係後者就去outlet買d平平地的踢都可以

巴打腳闊著開咩boot

已經十年都唔踢一次
諗緊係咪去街坊運動鋪買到幾舊算

其實呢對都係好野黎，不過自己腳闊又厚，好難著類似襪筒咁款的鞋。自己著開傳統綁帶有得綁鬆綁緊果d款。
mizuno同asics都有著

三舊幾水買到嫁喇舊款，試下去果d清貨場，可能會有驚起。
想舒服d就搵下以前果款nike magista/tiempo，緩震力都ok。
買之前記得禁下佢鞋底個cushion, 如果硬身既就唔好買，好易踢到腳痛
如果要闊腳的，可以買mizuno平版boot, 闊就闊但個緩震就好普通。
如果巴打想買後者可以搵我

呢對係咪斷碼啦？
著EU44.5,，jp 29

呢對我自己就啱啱好,包實對腳既感覺真係好正,個底又超軟

巴打有冇實體店
想試下舒唔舒服先買

另外nike magista/tiempo會唔會好似air max咁窄
因為我著唔入air max

暫時都未有實體店呀

nike波boot系列黎講，呢兩款都算相對闊身，我腳闊又厚都著得到。
最穩陣就落波鞋間搵黎試一試就無死

呢對最大好似得28cm

咁無計，再望下其他款

知唔知邊頭多舊款平boot賣

我又係一年先踢得一兩場果d人，上次踢唔夠10分鐘對舊boot個底成塊甩左
要跑去買對白飯魚頂住先，踢半場對腳已經痛到仆街

好有興趣買對闊腳mizuno平版boot
但點試size? 行過幾間運動鋪都無mizuno波boot得d跑步鞋

波鞋街大把 一係西九龍中心，有間允記outlet場

我都係腳闊同厚
想搵對貼腳既鞋
赤腳斬得起個腳
不過著boot就唔得

打龍

杏花邨outlet 有new balance MIUK one

唔該巴打，去試下先
岩款岩碼再搵你

講真 白飯魚係最撚好踢

我以前著白飯魚次次踢完都腳板痛

上次行完 最新款都有
但全部平版

其實唔建議腳闊波友搵貼腳boot
因為好容易會搞亂究竟係點貼定係夾腳
反而由闊身著，慢慢搵返岩自己的boot
就算搵唔岩，都闊腳boot至少唔會著到腳痛夾腳
至於斬波就習慣黎嫁姐，平底boot搵d鞋頭扁d會好d

雖然好正，但定價太貴，性價比太低

how much ?

之前係杏花邨$270買左對tiempox proximo ic黑白

咁有邊d鞋頭扁既

無記錯1200~1400左右
上個月睇仲有靚碼
而家唔肯定

袋鼠皮的話就mizuno monarcida sala pro

去咗東京睇得平底Monarcida 2 FS IN
其他平底都係d 膠鞋款

唔打算keep住踢嘅買白飯魚算啦

白飯魚踢完腳板痛
以前讀書冇錢就知姐

認真回你 人造草著平底是會跣
但考慮到你本時少踢
我諗之後你再踢都係石地多
所以買平底頂一場半場人造草都唔錯

平低平碼係會著到踢痛架
個底根本同白飯魚一樣咁薄
你想唔腳痛應該揀有lunarlon/boost底
eg nike tiempo / magista
果d個cushioning會好d同比例舒服
mizuno我就覺得個底唔夠舒服
我要換塊厚墊先得

TF 係最少用得著 踢開十一人 印像中係界限街個場要著

除非你好固定會有地墊場踢 唔係千祈唔好買TF
偶爾一樣半場其實平底/FG係可以嘅

對垃圾lotto tf 買左兩年著過兩次咁大把 好彩兩舊幾水

琴日見Monarcida 2 FS IN都要4XX

地墊場唔好用FG, 好易傷腳

其實lotto貴果d都係好野黎，但入門版果d就差好遠

我個人就會用平底去踢地氈算，唔值得為地氈買tf，除非踢好密
舊地氈場好似界限街果d，唔落雨其實都還可以。新果d樂富個場其實著fg都可以(好似係)

樂富試過平底跣到波都扭唔到

果個場除非著釘，如果唔係平底一定死

試咗Monarcida 2 FS IN同 copa
大家都係 8.5號既話Monarcida 2 FS IN明顯寬過copa
而且鞋籠舒適度又好d
copa一著落去好緊好似細咗半個到一個碼
Monarcida 2 FS IN就鞋頭我覺得都係窄有d 緊
想試9號佢又冇碼
最尾照買8.5

佢俾對rebula 9號我試
就岩岩好
不過我唔鍾意咁膠既款
鍾意傳統款多d

對mizuno就黎到手
遲下影俾大家睇

巴打美津濃邊對

morelia 同埋 sala pro 平版

morelia平底?
幾錢入手

yes 2對 連運費 700 一對

求link

哇，咁平！
求link
我賣緊呢對都做唔到咁平

等我到手睇下先

morelia 貴版做到700蚊，完全屌打其他boot

係對pro sala平姐
btw其實我埋單 係600 一對

rebula 平底係咪得平價版？
btw我都係morelia fans

即係1200蚊2對?
一對morelia袋鼠皮平底
一對monarcida sala平版?

無錯，平底只有v3 v4

好似係
想問morelia有wave版係點樣

另一對 sala pro白黑色

死喇，我有d亂tim
sala pro係貴版boot黎，平果隻應該叫fs sala

下面呢對就係wave版

係呀 我買sala pro同呢對 有wave版
睇你話絕哂版

哇頂，咁的價錢打包兩對，真心求教學
介唔介意分享下日本買定外國買

千二兩對貴版咁正

等我到手先知係真定假
等緊集運sf俾我

搞咁撚多野咪又係想賺錢

仆街原來仿真草黎
個個都著fg

踢邊個場

有無後續先 之後幾密一場
無嘅話平底踢算啦

粉嶺百福田心
冇後續啦
平日收工踢多但我要返學唔會去

700萬人出唔到係幾悲
最叻就係係大陸淘D野番黎扮自家牌子.自已揀料.

Square 都算幾落力既

copa 18.1 平底究竟係袋鼠皮定牛皮
好多地方都話係袋鼠皮但係adidas 官網又自己話係牛皮
同埋個鞋底d boost 唔同地方睇都唔同
睇過實物成塊底都有boost
但係有d網show d相又淨係得腳踭有（唔係turf果對）

有對IN 有對TF 有對TR
IN同TF係得後半有boost 袋鼠皮
TR就成個底boost但牛皮

姐係袋鼠皮同全boost 底一定要2揀1

鞋已拎 等返屋企開箱

等你開心share

巴打想問SALA PRO 同MORELIA 都唔係MADE IN JAPAN ?
岩岩開 對SALA PRO 好似仲軟身過對MORELIA

平底無made in japan
morelia無可能軟過sala pro嫁應該，摸落去皮的質感已經係兩回事
整張圖黎開心share先啦

買左對morelia平版fg
未送到

消失左巴打

學樓上巴打去amazon買左兩對28cm （即係43）
兩邊好窄，太細
有無巴打肯接收

請PM

一對Morelia IN... 好似買左800
另一對就平d... 600幾

蝕讓都okay... 唔想嘥野

平底 冇得試 最多都係試size

樓主點睇Nike premier 2.0
同埋知唔知香港邊度有得買？

2.0 我都無試過，但我partner話我知，個鞋底會比較硬身，無咁靈活。
佢話皮就premier會好過morelia
但我個人覺得，平底黎講，黑色morelia皮係我摸過試過咁多對最正，絕對係世界級

究竟fg hg ag 依三樣有咩分別
同埋香港仿真 人造 真草究竟著面款先岩

有冇邊款話係比較萬用？多數草地都著得
因為見prodirect係無hg款

有冇巴打著過平底nike premier 感覺如何

著過咁多對boot，始終都係tiempo最好著[
G持樓主

樓主
其實morelia同monarcida設計上有咩分別

其實好睇你踢果個場係咩質素，比較萬用我自己中意Mizuno Morelia neo果款短hg釘

其實外國無hg款好正常，隨街執個球場質素都好過晒香港。
fg設計係比較咬地，但用係爛場就真係麻麻地
ag其實就多數都岩既，但靚料ag鞋唔多
hg就有兩款釘，一款高身大粒d，一款就圓身矮d，個人中意後者

Morelia主打貼腳、輕身，戰鬥格多d。特別係neo版，鞋重只係180g。
呢款就會比較貼腳，鞋型窄身。
皮方面，前掌大家都一樣咁軟，去到鞋筒位腳背位morelia會軟身d

Monarcida係主打舒服，都係用返neo版做例子，鞋籠空間會闊身d，鞋頭有塊猄皮包住。
鞋筒位用料就唔似morelia咁用人造皮包住。
但有樣野係，你估唔到其實佢都好輕，大約200g左右

樓主,想問下你點睇Athleta既平底鞋?

踢仿真草多 係咪買hg/ag 好d?

Fg 係咪踢唔到仿草

咁我應該會買對monarcida試下先

好睇你仿草係靚場定爛場
靚場fg hg都無問題，ag就炆水d
爛場著返ag/短hg會好d

所以我先話，短hg釘夠晒萬能

其實monarcida夠晒做，又抵玩
千鬆d買到日製袋鼠皮，又夠闊身又舒服好著，仲要輕

樓主
我想問想同你買Mizuno Morelia Indoor白色 28.5 洗唔洗訂貨,交貨大概要幾耐?

樓主 請問以下幾款有冇短釘hg?
morelia neo2, rebula v1, tiempo legend vii

要訂呀，你預7-14工作天有貨

morelia neo 2 短釘
rebula v1 係高身hg釘
tiempo legend 有hg，釘唔算長唔算短

我想訂一對,whatapp你?

可以呀！多謝巴打先

Athleta平底係日本futsal都好似幾多人著。
我自己都無訂過返黎，所以唔敢俾評論住。

但就咁睇，個緩震應該會幾好，鞋籠應該都岩闊腳人著。
但留意返，佢平底有兩個型號好似樣，好易會混淆
athleta t001: 人造皮
athleta a001: 袋鼠皮

呢兩對其實好似樣，除左用型號，仲可以用價錢黎分。
袋鼠皮就成千蚊，人造皮700左右有交易

真係要輕同貼腳就唔會揀皮
就算買果時貼都會著鬆 尤其是雨戰過

巴打monarcida sala pro賣緊幾錢同有咩色?

著緊morella in, 好舒服但就穿

我開頭都係咁覺得，但morelia neo講輕講貼腳真心同三間/一剔牌有得揮，佢仲要係用袋鼠皮，可以慢慢愈黎愈fit腳型

但無得唔否認，雨戰袋鼠皮吸水情況係會多d，新款袋鼠皮用scothguard kangaroo leather應該會好d, 下次落雨試下著自己對morelia出去試下先

之前著MIJ Morelia Neo
開頭感覺良好 之後開始鬆……
同埋佢要做得輕 無左n年前Nike Tiempo果種皮咁厚咁軟熟

仲有佢鞋墊唔係痴實 好容易移位 平底無呢個問題 但釘鞋跑落就好覺

強帖留名
其實都想試下平底袋鼠皮，但我每次對 hypervenom 都係跑穿鞋底，唔想成千銀買對靚 boot 又跑穿

見pds賣morelia neo2係fg
你短釘係指佢隻fg本身短？定你有得入短釘hg

巴打點睇nike耐唔耐出一次嘅techcraft系列
佢隻袋鼠皮係點玩法

pds賣緊果隻fg其實就係短hg釘
明明佢就係hg唔知點解佢硬係改佢叫fg
btw, 買mizuno boot唔好係pds買，貴到hihi

tiempo legend vii同morelia neo 袋鼠皮來講邊對會貼腳D
見tiempo legend vii有AG-PRO想試試

唔洗諗，morelia neo

nike個acc係廢
想貼應係rebula v1
btw tiempo最好著

但平時踢開人造草
rebula v1 當然夠靚仔但冇短釘
之前著左對FG踢觀塘個個人造草 踢完個膝頭有D痛

巴打，tg我丫

咁可以試下ag pro
或者tiempo都有出hg版，會比ag pro粒釘大粒少少

咁講法踢香港爛場應該morelia neo2好過晒rebula v1同tiempo legend vii?

香港d 爛場係去到要著TF

有無平底袋鼠皮介紹 但又唔想用日本牌子

nike tiempo
adidas copa

TF又太短 AG應該差唔多

街場輕身貼腳 袋唔袋鼠皮都冇所謂
邊款最好?

終於到左

adidas copa 香港有冇ag 款賣？見親都fg

我日本見的adidas貴版，fg ag好多時都已經mix埋左，叫做fg/ag
純貴版的ag好似唔多見

踢街場成日急停頂到腳趾公指甲藍黑色
係咪對鞋size唔啱
買皮厚啲嘅款會唔會好啲?

同埋邊度有大size鞋買/試
費事上網買完又唔啱size
之前試adidas copa US12都頂晒腳
Thanks

us12又真係難有地方試
不過建議可以度一度
著襪踩落紙，最頂點同最底點畫平衡線
然後度長度，再round up去最近的0.5/1cm
最後就係上網check返size conversion，咁多數都無咩問題

不過最重要係揀岩鞋型！
要知道自己腳闊唔闊，闊的話就要揀返闊鞋型的boot，咁你個size先會岩
如果你闊腳但買左貼腳鞋款，咁你度出黎個size就未必會岩

希望幫到巴打你

Thanks
有冇啲平底boot唔係窄腳/貼腳款
啲皮厚啲軟啲
之前兩對都係nike啲cheap嘢紙皮咁硬
adidas摸落好似軟啲
想要600蚊以下試吓先

ag-PRO 同ag-R 有咩唔同?

巴打,其實我想試rebula好耐,不過唔知點解每次著親袋鼠皮boot就硬係覺得的斬波同射波會淋的

衝動累事巴果兩對mizuno 有無link？
依排忽然有番石地踢想買番對石地，舊果對著到腳趾瘀晒

呢對係袋鼠皮咩
features寫Premium leather upper

佢有2隻款 全boost底係牛皮
得後半有boost果對先係袋

thx!
上圖果對係牛皮?

係 依對係TR版
我覺得依對似俾教波/球證著多過真係踢

Athleta O-Rei Futsal Rodrigo 11007

好似幾正

如果係真心推介，好有心，respect

如果係收錢，篇文情理兼備，感覺自然流露，值回票價

厚腳師兄 真心推介
同碼數比 Asics Mizuno 闊落

有咩膠粒底波boot推介

好靚仔

買左對11004全黑版，著落真係好舒服

黎緊Asics會出新款平底，到時俾report大家

青色好靚
幾錢？

3日後日本會開賣，我自己都好期待

請問各位，嚟緊去東京買Mizuno大釘同碎釘，請問最齊嗰間Kamo係咪原宿車站對面嗰間?

齊唔齊就真係唔肯定，但我第一對美津濃就係果間買

池袋帶間5層樓咁高

涉谷先啱

自

我拎左貨了，陣間up實物圖俾大家睇

sor，頭已側，up過先

唔該晒魚巴同漆巴

今日又拎左對新野玩 Mizuno Rebula Sala Pro
唔係袋鼠皮，但出奇地輕同舒服
同rebula 2 一樣有個好似襪筒咁既鞋舌
原本以為會似rebula 2咁夾腳，但我闊腳撚著上去又原全無問題，遲d著落場睇下咩感覺先

新色好靚

下星期初會有埋金色果對morelia 2 neo

想問吓巴打Mizuno Morelia Neo KL AG 啲釘係咪短過其他例如nike, adidas ag 嘅釘？
著開TF boots想試吓AG鞋，但又驚啲釘太長搞到太高（因為我打龍門，成日要斬波）

ag釘黎講，唔會爭太遠，因為呢隻釘係for短仿草。
如果著慣tf轉ag既話，鞋釘會高左。
但要再睇埋鞋型，本身你著緊果款tf鞋頭同埋腳弓位會唔會好高，定係成對鞋都扁身d。

tf鞋型扁>morelia neo kl ag 感覺會高身左
tf鞋型高>morelia neo kl ag 感覺同tf差不多

但重點係要留意，morelia neo係超級窄腳，唔建議闊腳人著

我對turf 係adidas predator tango 18.3 TF ，之前有對adidas 嘅AG，但係嫌啲釘太長，整到隻腳好痛，所以換咗TF。
我見啲人話Morelia Neo KL AG 啲釘會短啲同細啲，所以諗住睇吓買唔買

BTW thanks 巴打

最緊要揀岩鞋型，腳唔闊morelia neo係fit到爆

巴打，我見有Morelia neo 同Morelia neo KL, 兩樣係咪有分別㗎？

要睇返型號，如果你講碎釘版，morelia neo唔係袋鼠皮，neo kl就係袋鼠皮版

呢對有無review
有d興趣

會有，不過未有時間拍，呢排好拎忙
簡單講，對鞋好輕好靈活，有d似白飯魚 同埋我闊腳著落都唔覺夾腳
有機會拍片會再講多d

正wo
搵貼腳boot唔洗淨係著nike mecurial
不過見ebay賣成1400蚊

好靚